有冇熟軍事朋友，可以試下推測，大陸攻台情形?

如果肥平癲咗，
真係突然攻台，
依照你哋嘅軍事認識，
大概情況會點?

一野轟落去

一堆火箭炮狂炸

佢癲解放軍做先得架
除非連解放軍都癲埋

撳個掣又幾難

一調兵就比美軍無人機斬首
仲攻台

維尼連個制都唔知點禁

你想講 中國

同佳屠城記

打閪咩支那

大鑊全勝，然後直接打埋夏威夷同美國本土，美國無條件投降

中南海落消息攻台
軍區出動佔領北京 宣布習近平下台。。。

再講一次，台灣唔係豆腐

一開始應該會ddos再射導彈同出轟炸機
登陸機會好微好微

啊習 : 快射阿美
幹部 : 各位要射了
指揮官 : 射啦
炮兵 : ！！！！！
飛彈 : 唔爆

班老解軍頭連夜走佬 個個啲位買返嚟 同你搏咩

啲㗎生咩料 啲軍頭心知肚明 拖出天安門行個圈就得 真係射 不了

要睇下台灣空軍有冇能力拖到美軍援兵到

睇戰略目標，佢想收獲短期必然戰果獲得領土，定係全面戰鬥以滅台北政府

前者，入侵金門，清除島上國軍，後封鎖對外海路，之後單方面宣布停戰要求談判，再「交俾島上住民決定」去向。後者，扮進攻金門引兩岸對峙，之後先行大部隊由南海經西沙，再到菲律賓「協助」當地政府處理「攻擊中共南海基地嘅恐怖分子（南部菲共叛軍）」，之後轉向北上由台灣南部高雄港登陸。

如果堅要打 個人認為 共軍會先攻金門試水溫

美軍 底線應該係登陸台灣先會真正幫拖

沖繩去台灣要幾耐？
美軍快過共軍到啦。

首先，強國全無打仗經驗，最叻就係內戰，台灣雖然都係無打仗經驗
軍人體質上，強國全部都非洲飢民咁，台灣健身風氣盛行，體質有保證
軍備：強國就算打哂飛機幾先進幾先進，但一樣都未用過，用唔用到都成問題，台灣：就算十年前既美軍裝備，強國都要追幾十年

結論：打條撚咩，由我阿爺個年代話一統台灣，統到而家都未統到，過多一億年都唔會發生啦

一開波狂射導彈幾個鐘，不過大陸得一兩日時間比佢全面登陸，做唔到就收皮，不過其實做到都無用，邊有可能頂到美國全面反攻

入侵金門可以好多原因，例：有旅行團被國軍非法扣留等，佢打住救人等名義將金門島上國軍勢力壓制，金門人現時大體親共，中共唔難獲得佢哋支持。

金門其實已經「被入侵」，水電文化交通，香港人應該深有體會。

其實都唔駛藉口架啦，全世界都只會睇到「中國入侵台灣」

變晒逃兵去台灣投降
然後提供情報 換取入籍成為台灣人
從此脫離地獄鬼國 幸福快樂係中華民國生活

所以堅要打既話 一定打左金門先
再睇下美國同國際反應點

你叫一個連Keyboard Enter都唔識既人
真係幾難........

如果支那只拿左金門就罷手呢？
台灣到時真係兩難，拿返定唔拿返？

強國有打過仗，大型有韓戰越戰，小型兩次中印戰爭，只近幾十年冇明顯動作，但唔係冇，主流新聞好少提及，事實解放軍有海外部隊，而且海外基地都起埋，至於有冇偷偷介入當地衝突我哋係唔清楚；唔好好美軍比，美軍真係只此一家，而且台海戰爭爆發，就唔單純台灣要打，非洲西，南美洲北，中東東南都有大堆解放軍，美國要打就要考慮支那基於人數優勢可以（又再）借他國次名擴大侵略戰線。

金門根本唔係台灣領土嚟 只係中華民國領土
到時可以宣布台灣獨立 結束中華民國佔領期

第一波係一定郁東沙先

2020年都就快過啦，可以Set定2040年或2060年武統台灣，loop住先

我唔係要幫支那講嘢，不過「全世界」太樂觀，地球上三份二都係非民主國家。應該講歐美澳紐日等民主大國嘅睇法都會入侵略，但期望聯合國上視共為侵略就會好難。

其實打先對中共不利，或者講，現時開戰有好處？又唔係非打不可。

要將個enter制轉紅色

沒有共產黨那有法拉利
D老婆仔女銀紙別墅唔要啦咩
解放軍當兵就係為咗蝦中國人掠水

美國等咗好耐機會

一出手 就亡國

我始終信科技勝於一切，當人地科技化電子精準化，無人機，強國都仲係用要人揸

不過都係個句，要打一早打，強國無俄羅斯幫手，垃圾都不如

中共冇可能眼白白睇住台灣一步步走向獨立
成個統治合法性冇晒

依家有啲似60年代中東國家對以色列嘅態度
中共唔打過唔會心息

係咪有台兵守金門
佢地個心理壓力應該好大

suppressive missiles
人海搶灘

一集結軍隊就會比衛星見到，然後國際輿論聲討，美國介入，台灣動員

金門馬祖守唔到 亦都唔會守
共軍要過去就同渡過深圳河一樣簡單
第一場大仗係澎湖 共軍需要拿下作為前線補給基地
而台灣需要拖延盡量多時間 以建立本島防衛工事 以及武裝動員後備役
之後共軍就會策劃進攻本島 但以台灣地形 以及共軍個可笑嘅兩棲登陸能力來講 登陸戰絕對係共軍嘅墳場

佢哋絕對唔可能係美軍及其盟友抵達之前拿下台灣

你可以睇睇呢個分析
甚至係排除美軍支援之下 共軍都冇法靠登陸戰拿下台灣

老婆仔女 成副身家 都放晒係對家道
打條毛咩

小英撳個掣都好易

咁如果中共打曬美國d衛星先呢 有冇咁既機會

好難一句俾到個答案你

支那老解無可能垃圾不如
同美軍比係輸
但對任何其他國家都好強
老解武統台灣美國唔幫拖
台灣要贏除非有機動戰士

現實老解唔會登陸台灣
今日出兵一定比其他國家圍死

如果計依家呢一刻，台灣空軍戰力係比之前削弱左，因為有3分1既F-16係台中做緊性能提升（鳳展專案），而台灣空軍最具戰力既就係F-16
但係拖到美軍援兵到既話，理論上唔需要太耐

中共應該會佔領左金門先， 台灣果面開始調動兵力，派前線重守台北台中台南海岸線，預備打登陸戰， 另外一方面爭取時間幫啲市民撒退到台東果邊拖到走佬或老美幫手。

如果兩邊都射曬衛星先 咁會點

想知 南海台海一帶 美澳日台 有幾多首艦同兵力

又燈
支那軍隊世界第一

除左對美軍輸，好似連咖喱佬都唔夠打喎

唔怪得知牙佳唔過台灣
到時統一咗關都唔洗過

解放軍：nmslnmslnmslnmslnmsl

慢慢睇

咁我又真係想睇下強國點樣做世界第一

你講人數就有機會嘅
裝備就算啦

假設姐如果射曬係咪導彈都射唔到 飛機都飛唔到

傻啦，核武最後都係要軍人去發射

唔會登陸到本島,
要有適合海攤先運到重型武器登陸
但台灣咁多年演練守攤頭,
仲有各式各樣防衛裝備

除非支共派10倍以上兵力
人海登陸, 唔係都唔會做到
(就好似諾曼第)
但支共都唔夠登陸艦運咁多兵, 坦上岸

空海都無優勢, 陸軍登陸唔到
結論就係攻唔到本島

有人狂射導彈咪得囉
首先排除你係射核武
一支導彈攻一個目標
台灣可以進行攔截
你亂9咁射, 好快射撚完

三隻字講完，唔會打

成功登陸當佢贏

應該唔會，佢一咁做社會反彈好大

做之前要社會一定有大變，例如宵禁

核乜武

首先係用飽和攻擊打擊台灣軍事設施先

登陸台灣嘅話美國幫到條撚咩？

美國想keep住台灣做buffer zone嘅 一定會幫佢守台海

台海一收皮 支那就突破海岸線封鎖 到時就美國就要估支那去太平洋定南海 點會等登陸台灣先幫

壓勝

兩個都機會好低
入侵金門，清除島上國軍：今時今日金馬守軍已經唔係幾廿年前啲外省兵，全部9成以上都係台灣人，只要一死台灣人，台灣一定全面開戰，否則根本無辦法向台灣人交代
後者太誇張，牽涉多1個國家，菲律賓同意既機會低

仲有放埋水雷
支那根本登陸唔到本島

其實對其他國家點強法？
可否分析一下？

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

老解整體再垃圾，個別睇都垃圾，但佢人口多，就已經係一種麻煩，特別佢哋入侵別國，唔係炸炸炸連盟國城市人民都一齊炸平；當佢兩個比香港重要大個嘅海外「巨型」基地企穩，中共發兵就唔一定要由佢國土開始，其實中共唔急著打，反而係民主國家要打就快啲打柒佢。

有國軍，但唔好期望守到，佢哋成功拖到一兩日同撤退已經超額完成。

聽下蕭生啦你

支那自己都四面楚歌啦，依家比美國合縱去對付，單對單打小國仲可以應付到，聯合圍攻就一定死硬。

除非可以令日本仔同台灣關係破裂，咁就有機可乘

假設中共有能力打到衛星 咁邊個先手咪邊個贏 可唔可以咁講

簡單嘅話,睇國防經費就夠

如果支那有能力攻台就一早做咗
佢哋一向係做到嘅就唔聲唔聲
冇能力做嘅就靠嚇

狂射導彈都冇用，首先佢冇咁多發射車，如果淨係射幾個鐘，台灣現有既防空飛彈可以攔截到大部分
而且仲要睇佢係針對軍事基地攻擊定係全台無差別攻擊，針對軍事基地既話，台灣大部分基地，尤其係海空軍基地都有美軍顧問，炸死美國人就玩完，美國自然會介入；無差別攻擊既話，即刻變戰爭罪行，全球有權干預，美國自然會介入

一定係老解

唔敢打同唔夠打係兩回事
一黎印度軍力都好強
二黎打贏印度支那付出代價亦都好大
依家支那擺明無條件長時間投入資源落戰爭
經濟代價太大

一郁金門兩岸就會全面開戰，美國點都要介入

樓主你找對了人
我們連登有很多軍事專家

登陸點好少

主要都係攻金門同東沙島

兵棋推演都講左幾十年，其實咩專家都係鳩噏，大家都係斷估。如果比我鳩噏既話，先撇除支共想全面摧毀台灣尼個選項(核平無咩好講)，我認為會分兩個階段:

1. 進攻外島
參考返當年台海戰役，支共會先取金門 東沙 太平島 最後澎湖試水溫。以測試國際社會對攻台反應，甚至測試台軍動員能力再作進攻主島部署。以現代戰爭角度，呢啲外島似乎冇防守能力，重點係睇國際社會同台灣夠唔夠膽同支共宣戰，動員軍隊。

2. 登陸本島
現代戰爭一定係導彈行頭，打雷達 機場 防空陣地 基建。呢個時候就要睇台灣既攔截能力，甚至乎有冇能力反擊解放軍既導彈發射陣地。第二輪就係空戰，雖然支共戰機數量明顯多好多，但之前睇過一篇分析，其實台海戰場寛度窄，超音速戰鬥機容量大約只容納到7架。呢到唔係話全國有7架飛機就夠做，而係講緊每次只可以7vs7參與戰鬥，再多飛機係尼個空域淨係可以食花生。所以我覺得台灣係空戰未必佔下風，但後勤能力就唔知。
如果台灣可以穩奪制空權，其實可以宣布支共行動失敗。因為暫時無登陸行動可以係缺乏制空制海權之下成功進行。相反，就要睇台灣係迷有決心逐個市，逐條街，逐間屋同支共打。
海戰其實即係空戰延伸，外海新渡輪就要交比美軍搞了。

如果佢好似美國個啲咁準都有可能
可惜差十萬八千里
隨時炸死大量平民
到時大把借口全世界滅左佢
所以佢應該唔敢用ddos

最大問題係宜家各國聯合美帝果邊, 如果真係打, 1 vs 1x個冇得打

[原创]登陆台湾作战方案

咁大陸人真係得e d野，派轟炸機去，都唔知有幾多部去到台灣本土，陸戰隊登陸就更加唔駛諗啦，完全送頭

其實無野，冇人會覺得共產黨夠膽打，外島守軍比當年1996年冇咁緊張

d軍官有幾多真係識打仗？
好多都用錢買返黎威威呃飲呃食

1. 首先,糧草要儲備.而家睇都睇唔到.
2.要調兵到口岸,而家都見唔到有.
3. 要派空軍睇路做先頭部隊.呢個有.
4. 睇完就射幾支野過去試下先.
5.先係開始出兵.海空聯軍.
6.先開始搶灘....搶到既話.

咁搞搞.如果佢偷偷摸摸打,冇3個月都搞唔到.
你諗下印中交界想運糧運兵到仆街.

台灣超多外國人 根本無可能用突襲轟炸戰
一炸落去基本上同全世界宣戰

所以打之前應該會通知全世界先

呀雜可以取消連任限制，估計因為佢要多啲時間做多啲野，包括中國製造2025，包括統台

但上台咁耐鼻屎咁多野都無做過，又輸貿易戰又輸香港又輸台灣，唯有一味吹奏自己啲口號 － 雙循環、國安法、上海經濟特區、深圳改革、大灣區..
有邊樣嘢成功架你話喇，最後嘅爛攤子台灣，韓國瑜都拜鳩拜後就疊埋心水武統台灣(心諗無計啦屌)

BUT我估佢都係無咗件事
本身失敗開，但總之氹得掂啲黨員、元老，又做到少少show俾人民睇就算，邊有咁多中華民族主義，而呢點都解釋咗點解成日要係台海南海福建做小動作，連老美入埋去都剩係表示強烈譴責.gif

九十年代發生台海危機已經試過
不過共軍只係佔領咗金門附近幾個外島

China joe上任可能會拖,等國會共和黨同埋pelosi屌到pedo joe 高潮先出兵

定係唔需要總統批准,國會可以直接出？

定係又唔知點？

好耐都唔打=永遠都唔會打？
Goodest Logic

歷史上經濟一冧，政權唔穩，打杖就係唯一出路

美國好大機會會幫拖

科技、戰術同訓練比人口重要好多

清軍比一支英國二線部隊打爆
國軍百幾萬人比日軍打爆
以色列六日反打周邊5個國家

仲要老解個個當兵為貪，點會有心同你搏命。而美國根本唔使打支那，海岸封鎖你一年半載，你咩戰略儲備都用完（仲未計老解內部賣國有資產嘅貪腐問題），到時架坦克有冇油都係問題

中國唔係唔急住打，係打唔到出去

就算唔係軍事專家都知摺被有幾垃圾
我地勇武都輕鬆收佢地皮 何況小英咁勁

五十先啱

正解
要準備攻台，以及為攻台之後嘅長期作戰
支那起碼要有2年時間大動作備戰
糧食/部隊/火藥/裝備/武器都未去到長期作戰狀態
無得比你開咗戰先慢慢organize
成十個敵國圍住，美軍只係幾小時away

睇連登仔打飛機笑鳩死
講到中國廢到西咁

強烈譴責

咪鬥射軍事設施

但我睇唔到歷史上多國有打過一次精彩既勝仗喎
我真係好想強國威返次比全世界睇

*強國

2022年會唔會為咗連任發動戰爭，乘機永續主席？

佢直接由台灣東北岸登陸一定慘過D-Day

佢有人數優勢，我係老解先會大艦隊放兩岸中線，打吓空炮引國軍兵力集結，事前早一個月就派定幾支精兵係西沙群島東部待機，之後配合戰局北上，由台灣本島南部如高雄上岸，之後進軍東南高山地段，劫持當地民眾製造恐慌同分散國軍戰力去中南部，試圖搞亂戰場，再大規模空降北市，一機50人，60機3000人，掉落去死剩20%都有600人打街巷戰，之後先會考慮打海峽登岸戰，而且重點係要由苗栗登陸（知道點解嘅人應該會唔知好笑定好嬲）

老解個個當兵為貪已經fail
支那係多人以權謀私
老解都一定有呢啲人
但你咁樣推論支那全軍就係廢都係貪
會唔會太唔make sense

難道全世界都比支那厄咗
白白比佢蝦蝦霸霸做傻仔？

拳證叫大師兄同何金水快D打.GIF

佢真係太多人可以死⋯⋯

閃電戰
先用導彈飽和射擊洗到佢防空導彈唔夠用
之後用大量直升機加用大量小型登陸艦短時間推極大量軍力去本島
斷開本島同外島運輸
再用海軍包圍外島
之後登陸部隊內本島內陸推進

問題係PLA 唔夠直升機同小型登陸艦，班傻仔去學美國佬做大船，所上面set 野做唔到，7日內唔打到半島冇一半就會比美軍打番福建斷補給本島部隊可以等死

係道問？

因為真係緊廢

而家咩年代呀，仲人海戰術，同當年義和團刀鎗不入有咩分別

但佢真係有有火箭技術通常都可以反衛星

台灣全面開戰靠自己本身搶唔返金門依點你同唔同意？

真心係唔勁 但未至於大家講到垃圾得咁緊要
人多命賤 堆血肉城長都玩到一陣

但俾幾個國家同時開佢波都十成輸㗎啦

介紹大家黃色廣東話軍事YouTube channel

清兵裝備好差咩⋯⋯

大把窮農搶住為國捐軀

射四支導彈得兩支入到南海，嗰兩支仲要唔知係咪去到目標

仲要話火箭兵係咩一線部隊，連美軍都要驚。個人覺得老解真係好勁

唔會，我唔相信有任何一個美國總統會放任台灣淪陷，因為個結果係會令日韓都會倒向中國，而美國係西太平洋既防線要退到關島，甚至係珍珠港
就算係當年卡特走去同中共建交，放棄台灣，國會班議員都要夾佢簽台灣關係法

各國反應有無大家諗得咁積極都成問題
成班講到好似打到佢本土還擊咁

核平台北

屎煎餅一開口話要攻台，小強即刻發動兵變，未出兵已經內訌!!

Enter (要按）

開頭果班垃圾回覆以為自己好撚好笑

低端人口即時吹到變救國先鋒

拜登會囉

都係睇美國爸爸帶頭開波㗎啫
而家啲國家都慢慢歸邊 到時好難企埋一邊睇

現實係呢種技術已經領先全球大部分國家

只係美帝啲外星科技太屈
其他地方軍事科技其實相對「對後」好多

同英軍比點會唔差？
維多利亞時期line infantry不論裝備定訓練都係世界第一

就係6億低收入人士
窮人參軍可以脫貧

如果大陸攻台,一定內部先投降.
原因得一個,冇錢比軍費.

岩岩都解釋左,佢打要準備好多野.
我當你拎到台灣. 但而家講緊5獨!! 都未計美國,印度,俄羅斯D兵真係系哂到.
藏族真係去左印度參軍架.
佢爽到唔超過一星期. 一定其他地區出哂事.

同意，但搶返金門做咩？全面開戰係指總動員防禦台灣，係呢個過程中美國有足夠時間介入

美國有後備衛星，一被人射落黎可以即時補位

根本好多國家都可能只係做backup支援

其實台灣都好多導彈瞄準着香港上海廣州深圳天津北京等沿海大城市⋯⋯真係開打，香港都係咁先

你調兵去南海
其他地方就相對真空
支那仇家排住隊，西方西南都等緊反咬你

唔知講唔講好 個打法進可攻退可守
講出嚟好似益咗老解 總之啲登陸艦用嚟做靶

冇乜特況..... 美軍喺 "迫於無奈嘅情況之下" 必須作出保護盟友嘅決定.

支軍冇反衛星能力
但美軍可以喺f15上就可以用導彈打衛星
最重要係：唔係得個吹字, 真係試過而且係成功嘅

解放軍會被解放，解散，放棄既軍隊

台灣會首先炸香港
你可以google 吓有關說法

2年前美國D艦隊都未長期註守.而家真係唔知佢打條撚?

第三世界戰爭都講緊用無人機.

夠架啦
日本淨係坐係度聽水底睇雷達 中國已經多樣野煩

咁就睇下到時係咪真係會，同埋美國唔係拜登一個人話事

係,搶黎把撚咩

正路都係閃電戰拎台灣

打金門試水溫
你估仲係古代慢慢攻城掠地咩

starlink個規模遲D去到4萬幾粒

NASA最多半年內重啓穿梭機計劃

Btw其實美國經濟實力又去到邊
可以點support佢燒錢打落去
比佢即刻造火箭射衛星
佢可以射到幾多支

呢個係真

人哋貼個label畀佢

台狗投降
China joe Win

為左佳仔可以去自首，唯有大一統

到時強國打輸左又係到喊苦喊忽話列強入侵，唔公平

維尼襟鐘仔就叻

台灣嘅防禦能力越嚟越強 又多朋友
佢再拖
小集老死
都未攻到

成效有幾多 幾多炸得中都係大大個問號
不過香港基本上唔駛旨意獨善其身
無論係俾CCP徵用定係俾美國炸都係走唔甩

冇得閃電戰，你估依家二戰咩，軍隊一集結就會比衛星見到，然後台灣就會有準備，除非用好少好少軍隊去進攻，但人數太少既話，我唔認為台灣咁都頂唔到

係兒登講軍事野 台灣都可以打得赢支共

只有PR 藍絲先會以為對方企係度比你當木人打

台灣有F16，又有雄三

呢個個事實，台灣既中遠程打擊能力一向都成疑

係香討講軍事野 支那都可以打得赢美國

二戰德軍重裝甲師就係比蘇聯人海戰術磨死左...
虎式戰車可以一打十以上都無用，蘇聯兵力係德軍20倍以上
絕望程度可以響當時德軍將領書信入面睇出嚟

當然，去到現代可能唔同講法嘅

乜撚嘢叫走向獨立
本身就係一個國家

「難道全世界都比支那厄咗 白白比佢蝦蝦霸霸做傻仔？」
你Appeal to ignorance 就唔make sense啦。打仗係負生產力嘅國家行為，有理智嘅國家都係唔會打仗，傾唔掂數一係談判，一係搵聯合國，一係你就係一定打得贏嘅美國

你知唔知邊個係徐才厚？

連老解前一哥都貪，我都唔知老解有邊個敢唔貪
可能港英時代得葛柏貪，其他都係白警嚟嘅

最有可能係啲乞依戰術
圍鳩你射下導彈打下軍艦
但無部隊登陸台灣
局限係台海打
你又覺得你唔會敢反攻大陸

香討關我撚事

你咁講冇得講
萬一佢係癲到射幾粒核彈過去台灣 點推測？

你又有道理
無得證明邊個岩
真係開戰我都希望你係岩

討論一啲根本冇可能發生嘅事係浪費時間

現今仲人海戰術只會被無人機屠殺

咁又唔好當F-16同雄三係無敵，F-16始終係一款輕型戰機，而且又要長跑道升降，跑道被毁既話好麻煩，加上依家有3分1既F-16做緊性能升級，機體拆散曬，相當於台灣既F-16少左3分1戰力，其實係消耗戰下，有機會唔夠機用

至於雄三，射程太短係致命傷，最遠150公里，戰時既話當佢100公里已經好好，依家要想辦法令到佢最遠打到300公里，咁樣會比較理想

熟軍事嘅朋友唔係先至會話唔會打得成仗咩

都唔敢打

講完

笑撚死 係咪忘記左 俄羅斯入侵烏克蘭？
美國有出兵？
中國如果打台灣 我幾肯定只會美國強烈譴責
有心守台灣 神早係台灣建美軍基地啦
連登講到好似全世界會出兵幫台灣
又唔記得中國有俄羅斯 個盟友

打仗咪益咗你哋

除非你話你假想敵係越南泰國，但問題係你都唔會同佢打

支那假想敵都係美國姐，打唔贏美國真係唔使再傾

大規模部隊集結一定比衛星睇到，所以有可能係台灣北同南部搞軍事演習，之後突然發難封鎖美軍支援並且配合轟炸進攻，但我唔覺得解放軍會封鎖到美國支援

咁台灣主打近岸防衛
火箭射程反而唔係太急切要解決嘅問題
數量唔夠會比較concerning

F16V就真係希望捱到花蓮俾人炸爛哂之後仲可以飛到一半

啲燃料好似糧倉咁 一早偷偷賣走哂

但咁樣打亦係最差既打法，因為美國直頭唔需要直接介入，淨係不停賣裝備去台灣就得，好似當年第二次台海危機咁樣，台灣攞到響尾蛇飛彈，中共戰機當時仲用緊機炮機槍，即刻台灣空軍就打出13比0

Spacex 射starlink射到手軟 要佢幫手射返啲間諜衛星上去應該都唔難

台灣有個戰略價值係唔比支那出太平洋
太平洋對美國黎講算係要守護嘅「國土」掛

攻台完全無難度
中共從來都唔係睇點樣攻台
而係睇攻完台之後會點 ...
俾天下圍攻就一定, 但只係冷戰定引發世界大戰 ?
如果引發世界大戰, 中共100%玩完, 單係美國已經無得打...
就算只係冷戰, 中共係咪可以承受被世界孤立 ?
中共真係撐得住 ? 到時恐怕真係要食草

經過考慮後, 發現攻台好大機會會動搖共產政權
所以咁多年都唔攻, 事實上維穩費支出比軍費更大
政權穩定永遠排第一位

* 2019年專家推算中共總軍費和推算的總維穩費作對比，得出軍費12,178.87億元對維穩費13,317億元，維穩費比軍費多大約一成。

攻就攻到 但要好長時間
所謂咩東風洗地其實中國都係千零枝 計埋反導系統 落到地唔會太多
除非台灣完全無提防先會比你掃到
而且空戰J20最弱5代機打F16V依D 4代半根本就無輾壓式優勢
加埋中共無MV22 CH-53依D重型運兵機 只可以打常規登陸戰

打得黎都兩三個月 而且美軍一輪AGM158C就滅到中共艦隊
話中共敢打嘅都係ON9

美國一落場又唔係咁講了
所以我先話支那依家所謂開戰，最多係間中做下呢啲乞衣野

唔會打啦, 得個嚇字

咪撚玩啦
連登仔吹撚到 準備打台灣都會比美軍知道
何況打美國本土 日本韓國夏威夷美軍擺黎拓7？
俄羅斯同美國咁撚近都未撚驚啦

軍事黎講

本島: 天然屏障 好難登陸
最多係用砲戰、火箭

金門: 唔洗搶 裡面好多都親中共

東沙: 中共暫時空權 無海權 而家做樣就係話搶埋
而東沙位於臺灣海峽同巴士海峽之間 有戰略位置
台灣固然唔想失，但南海主權爭議嘅國家都唔想
因為怕影響埋自己利益
所以搵美國派列根號係個到
訊息都好明顯 一侵略東沙就用軍事回應

再加上東沙係易攻難守
中共入侵要諗
點樣去守到 其實島醮會唔會有軍事回應
既然係高風險 咁點樣要去佔?

俄羅斯點會係中國盟友呀，依家連啲支那人都唔信俄羅斯。之前印度同中國衝突即刻賣武器俾印度，真係打一定食埋中國北啲地

岩架
所以支那至今都得把口
佢心知除非攬炒
如果唔係同美國開戰係輸硬
明不敵只能暗鬥
要做一哥只能靠滲透敵方

有幾多人認為會攻台？

到時佢幫支那射都有可能

台灣係咪有幾碌炮對住中共大城市

Elon musk大把貨,支共慢慢打

唔係講笑，近排日日聽到 fighter aircraft嘅聲 。
（台中撚）

我會話數量同射程都係當務之急要盡快有進步，而其實要有進步既話主要都係錢既問題，台灣國防預算實在少得可憐，佔GDP2.幾，面對住一個世界第二大軍事力量既國家，呢啲錢實在係唔夠

其實要摧毀曬台灣所有跑道都要用好多發飛彈先得，一條跑道唔係一發就炸爛曬，中共有冇咁多發射車一次過炸爛都成問題，唔係一次過炸爛曬全部既話，佢炸完A B C跑道，再炸D E F跑道，炸完D E F之後 A B C已經整好用得翻

當年美蘇關係再惡劣都唔會拎核彈威脅對方，大家都知對方底線喺邊

相反支那仲大美國得「核選項」先會驚，你係美國你驚個有底線定冇底線嘅人？

你應該無睇過冷戰電影
古巴

打之前先俾自己密謀殺左先啦，你估佢幕後班官員真係支持打咩

台中你住得近清泉崗基地既話係正常既

連登真係吹到 俄羅斯都會打中國

打得金門姐係向台灣全面宣戰啦，唔通打金門就唔等於打台灣咩

如果美國真係好似中共咁一人話事就大鑊 有乜鳩效率都死

中共文武雙嚇
文:
- 外交用「勿謂言之不預」、「是可忍則不可忍」 呢啲有開波嘅字眼
- 收集更多台灣情報、捉中共大陸間諜，確保自己情報比台灣更多資訊、更加保密

武:
暗殺
製造小規模衝突 用砲戰去破壞國軍基建/軍事設施(東引)

逼使台灣求和

啱啱仲有個講驚講咗軍事策略會益咗老解添

菲律賓共產黨都未必幫維尼啦

唔會突然，摺被軍要攻台一定會大規模調動軍隊去東部戰區，有咩風吹草動美軍已經沖定茶等你過黎。基本上支共攻台贏到既可能性得2個，一係打敗美軍，一係美軍唔出手。以目前情況黎睇2樣都係冇可能發生。就算China joe上台，基於台灣既戰略地位，美國都唔會袖手旁觀。

有時見到三架機並飛好型 有時就單支

你唔係覺得俄羅斯會幫中國

金門既兵力其實大部份已經撤晒去彭湖，而且金門呢個地方對台灣黎講只係導火線，難攻難守

你咪玩啦 東歐至二戰後一直係俄佬勢力範圍 美俄共識不嬲都係東歐不犯西歐 就隻眼開隻眼閉

台灣同美國冇軍事基地 係因為國共內戰時 國軍賣美國軍事物資 50-60年代又有韓戰越戰 70年代中蘇交惡 中美友好直至刁總上台

根本冇時間同比美國「晨早」建美軍基地

俄羅斯最鐘意係中共背後隊一刀架喇
想要東北三省、不凍港

菲共係叛軍⋯家陣搞緊中共東沙群島，變相令中共同菲政府有共同敵人

呢啲唔會逼到台灣求和，只會令台灣愈來愈對大陸反感

支那係咁派維和部隊 軍艦周圍去練

有心要起美軍基地 幾時都有時間
台灣 你睇下有邊個個國家承認台灣係國家先講啦
100%肯定 歐洲無可能幫台灣
美國都好懸 美國佬拎台灣黎賺錢 賣武器
咪同 美國唔理西歐一撚樣 點會理台灣

呢排係會升降多啲架啦

古巴導彈「危機」咪就係兩個國家有共識唔會玩咁大囉

艦長、大副同政治委員起度傾射唔射核彈，係蘇共政治委員話唔射㗎

撐到美日澳聯軍去南海就得

中共東沙群島你check下先
東沙群島係台灣控制

菲共擺明同中共唔岩喇。

玩到古巴咁撚大 之後先講數 講掂
中國都未玩到咁撚大啦

開頭先會用密集炮轟飽和轟炸，第二波就係轟炸機內陸所有基地軍事據點，第三波開始準備登錄，全部加埋都係幾個鐘頭內完成， 前題係美軍唔干涉

中国二十四小時內攻陷所有國家不是夢

絕對唔會，你真係當大帝係傻仔，最好支那俾人打痛啲，之後佢出聲講「細佬我嚟保護你」順便割走個東北

D台仔咁分析

南沙

不如你講個時間出嚟，我答你點解美國冇起算啦
冇人承認台灣咪就係因為中蘇交惡囉

美國點會唔理西歐呢？西歐係美國buffer zone，東歐係俄佬buffet zone，兩個都唔會踩過界。但台灣就係太平洋嘅buffer zone，美國點會唔守？更何況台灣可以比多過空軍基地做戰略轟炸

台灣人大都有和平病

其實台灣每個軍事基地，尤其係海、空軍基地都有美軍顧問進駐
歐洲100%無可能幫台灣唔係因為佢哋唔承認台灣係國家，係因為冷戰後歐洲國家既國防實力大多數都只夠自保，無可能獨力幫助台灣，不過美國介入台灣，而中共又走去打埋美軍既話，咁北約會唔會啟動共同防禦條款，從而令歐洲介入就好難講
至於你話美國都好懸，而事實上美國放棄台灣等於放棄日韓，等於會失去整個西太平洋，全世界生活係美國保護傘下既國家，都會重新考慮美國會唔會好似拋棄台灣咁拋棄佢地

呢個係真依家呢個季節，金馬啲軍用運輸船都成日開唔到，果啲係2000幾噸既大船黎，更加唔好話登陸艇仔

咁最「高端」既打法 係點打 lol

上年先比人捉到在維園開工

台灣民眾而家對中共好反感，亦都唔怕打。
甚至主張叫國軍增加番訓練期(而家培養新兵得4個月)。

中共未來策略
搵班曱甴散播失敗、投降主義
有時派下軍機去西南、西北ADIZ，更進一步咪加埋艦隊、空軍去本島東部圍島。

一打開導彈彈蓋 或者部署火箭車
就已經被美國以保護盟友先發制人攻擊

互射到完

係唔會比支那玩到咁大囉。支那連trade deal都唔認數，講到玩核彈唔通就會同你君子協定？

你會唔會借錢比個成日反口嘅人？

放棄台灣等於放棄日韓
吹撚到
放棄韓國 等於放棄日本 我就信
軍事顧問好有用？
幫下台灣又有錢收 又可以嘔心下大陸 何樂而不為
美國 先要考慮 幫台灣 值唔值得為左台灣 打第三次世界大戰
連登仔吹撚到 第二次世界大戰 美國佬都遲遲唔出手啦
何況一個台灣

唔好打

係支共立場 拖得 速戰速決 有利？

淨係保住第一島鏈完整性 + 台積電呢兩個因素, 已經足夠美國必定會幫拖

如果唔係驚美國出手幫拖既話老解晨早打左台灣啦, 現實係老解打左幾十年飛機咋

講左七十年啦，冇可能

有韓戰皇牌機師

香港人有得幫手打柒支那就好
首先搞掂啲駐港解放狗

唉 同你講都晒氣 俄佬同美國 玩到好撚大 你又當唔係
個時大家都差d以為要第三次世界大戰就知俄佬同美國關係係惡劣到

其實台灣呢家對中共政權本身有咩威脅搞到非打不可？
呢家就算蔡英文點打咀炮中共都可以側側搏當係外人搞事
真係佔左就就給本國內政咪仲有排頭痕

4個月根本on9，一早就要恢復，美國近幾年既中共軍力報告都一定提台灣既兵役制度應該要檢討，但台灣就一直唔敢恢復兵役，怕得失年輕人選票，蔡英文年頭拎到817萬票，依家聲勢最高既時候就應該依家黎做恢復1年兵役，再遲啲先做就會影響2022年九合一選舉，而且中共既軍事威脅亦都唔容許台灣再拖延恢復兵役

唔打，民族主義會破產，僅餘既向心力冇埋。（已經冇錢）
打，連個雞棚都冇埋

佢做乜都死，問題係佢要扯幾多人賠葬

我唔知點解 大陸唔出手台灣
但如果大陸真係咁驚就唔會有越戰 韓戰 大陸出手啦

知唔知咩係第一島鏈呀
不過我都明既

交通燈 可否不要再破壞？

咪就係驚美國佬還手囉

我其他post你又當盲
日本仔個時打撚晒 你個咩第一島鏈
美國有撚出手過？

而家民調都係支持改變，台灣政府唔洗憂。
政府而家憂軍費姐。

放棄台灣，日韓既對外貿易航道就比中國控制住，而且美國放棄得台灣，日韓政府自然會考慮美國呢個保護傘仲可唔可靠，下次輪到佢哋有難，美國會唔會同樣放棄佢地，同樣理論適用於全球所有美國盟友
軍事顧問好有用？冇用，但佢係美國現役軍人，中共一個唔覺意打死左佢，美國就大條道理介入
點解幫台灣會變左打第三次世界大戰？

二戰個陣中共立左國？

如果係美國需要一場戰爭>老解攻台，老解可能由頭到尾都係被動緊

岩。福克蘭戰爭可以做參考，阿根廷用「國家統一」去轉移國內政治危機。

打台可能會輸，不過共產黨可能續到命。

Er...果個民調我有啲懷疑，我都係傾向相信美麗島民調
軍費太少啦

射完嗰幾個鐘就冇哂㗎啦！
所有嘢都要喺幾個鐘內一齊完成（ 射飛彈/ 出動/登陸/補給）
大陸所有講協同效應嘅嘢都一 pat 屎咁！
你話會點？

打得金門佢個廈門都唔洗要

我講錯嘢你咪駁我囉

點解政治委員話唔射核彈？
點解美蘇有直通熱線？

美蘇關係惡劣係因為blinkmanship 擦槍走火，令核彈inevitably 變成唯一選項
你就拎支那「主動」拎核彈大美國嚟比較
兩件事嘅成因完全冇近似嘅地方

唔知呢段野條友幾時寫， 但就算20 年前都好笑到爆

首先 幫台灣有可能變第三次世界大戰
如果你覺得無可能
咁唔需要討論

對中共嚟講打輸代價唔大
美國又唔會反推入支那本土

快d打 習大大唔打就係對唔住14億中國手足
今年聖誕前唔攻台 全體中共黨員要以死謝罪 如果唔係就係對唔住先烈
14億人要全民勇武唯一出路

個個長官 個位 都係親戚 關係來

當時美俄關係惡劣到差d打第三次世界大戰
你當唔係好惡劣 咁點討論？

其實真係有機會
當大陸都想攬炒時

得啦 F16紙飛機嚟

雄三係木造

姐係你覺得經過張伯倫仲有緩靖政策

點樣變？
世界大戰必然係一個陣營對另一個陣營，你認為全世界有邊個國家會企係中共果邊，並同美國發生軍事衝突？
你又認為全世界有邊個國家會企係美國果邊，肩負起盟友共同防禦既責任對抗中共？
你又認為中共班軍頭係咪真係癲到會不惜一切，係有可能同美軍發生軍事衝突既前提下，都唔㩒停做攻台命令果個人

我估會跟希特拉當年咁，分階段佔領，一開波打咗離大陸最近嘅台灣外島就停手（蘇台德地區），睇吓國際，尤其係美國咩反應

一個極端去另外一個極端係冇得討論落去

16年支那南海單野黎

支共未到滅黨既時候，根本唔會去發動戰爭
以前唔敢，依家有財有權更加唔會，隨時搞到乜都無晒
美國幫唔幫台灣就要睇係唔係侵侵連任啦，唔係既話最多就賣多幾架飛機俾你當支援做下樣咁啦。

可能老美都想借機做瓜成個ccp或者要佢打返回原形。

搓拿個經濟總量同舉國體制唔係講笑，90年代日本明明自己人都比老美收皮。

搓拿點會唔係心腹大患，而家唔旭等幾時丫

跟翻二戰就實冇用，全世界都有經驗呢套招式既結果係乜，一定第一步就stop佢，而事實上已經做緊，呢一兩年美國過多左幾多軍購案比台灣，依家仲有7項等緊國會通過

當2個國家夠大 一真打 大規模咁打 就已經可以做成世界大戰
中國同美國 已經夠大
一個國家已經等同一個陣營
點解係中國停 ？ 唔係美國直接放棄台灣？
美國第二次世界大戰都係因為夏威夷先參戰
依家會因為台灣 而同中國開戰

點會代價唔大 連台灣都打唔贏 入面士氣一定低落 外面又一定覺得佢係紙老虎 到時印度南海啲國家就唔會驚佢

登陸前要有台海制空權,導彈空襲南海台灣air base 不過肯定無咁易

我都唔撚明你吓吓咬住「惡劣」兩個字做乜撚嘢？依家講緊國家嘅信用同底線呀

美國同伊朗關係好惡劣，係咪要大佢用核彈？
印度同中國關係好惡劣，係咪要大佢用核彈？
俄羅斯同烏克蘭關係好惡劣，係咪要大佢用核彈？
英國同阿根廷關係好惡劣，係咪要大佢用核彈？

中國同美國關係好惡劣，係咪要大佢用核彈？係

點呀？肯答我未呢？有錯就駁我，討論到未？

最多鎖國姐
冇人會要支那嘅領土

俄羅斯咪係用核彈大美國
想係古巴建立核彈基地 威脅美國

此制不㩒

其實我覺得印度真係唔驚強國，未有經驗之前就驚，有左之前被強國人開鎗，狼牙棒偷襲，印度佬原來隻手空拳都夠揪

一個國家等同一個陣營，美國背後仲有北約，中共背後有咩？任何國家攻擊一個北約成員國等於攻擊所有北約成員國，你認為中共一國之力可以獨力應付整個北約？係咁既國際形勢同戰略同盟下，唔係中國停可以係邊個停？
美國直接放棄台灣既話，佢係全世界既地位可以直接收皮
就係因為美國係二戰太遲參戰，所以美國一早吸取左教訓，地區危機一定要盡早介入

美軍係用 delta系列
仲未計spacex

如果係美國需要一場戰爭，而佢引戰既方式係對家係政治上係不能承受既，未必打唔成。

美國佬/侵陣形係追住個春袋黎夾（亞洲北約/台灣牌/加英歐圍堵/科技戰/貿易戰/連結東盟/捉間諜/分開CCP同中國人），全部都係國家行為

設立導彈基地同叫人夠膽就用核彈 係兩件完全唔同嘅事
前者係制衡 後者係無恥

仲有美蘇係冷戰時期，中美最多都係貿易戰，未到兵戎相見已經講核彈

美國引戰？
邊個先威脅東亞安全，所以先導致到美國有初步構想要搞亞洲北約
台灣威脅大陸定大陸威脅台灣，導致美國要更明確展示保衛台灣既決心
加英歐派間諜去中國偷技術定中國派間諜去歐美偷技術，導致促成圍堵、科技戰、捉間諜
中國加入世貿冇履行承諾，所以先有貿易戰
連結東盟，如果冇中國係南海軍事化，邊有可能有呢個構想

全部本末倒置左

進攻台灣本土成功機率近乎0, 除非維尼癲左, 唔係我唔覺得佢會咁做,
咁要立威塞住國人把口就係入侵台灣外島, 成功機會大好多, 亦都賭得過國際之間唔會大動作(指軍事上), 因為中共依家基本上係國際上已經撕爛左自己個假面具, 唔需要隱藏自己既野心, 呢一兩年中共已經試左好多次, 加上佢滲透左唔少國際組織(包括聯合國), 令佢信心大增, 在中共國度睇係完全賭得過, 最後只會用西方國家既譴責+個別人士既制裁+小規模既禁運去換台灣國土(外島), 絕對值得. 事後仲可以宣揚自己解決到毛澤東都解決唔到既問題, 增加自己威望

外島都機會好低，個問題重點係，島上面既台灣人咁點，台灣唔係中共，人民同人命唔係數字，外島被攻打，佔領，一定會導致兩岸全面開戰
中共要塞住人民把口，繼續擾台再配搭大內宣就得，佢哋人民都係咁樣被愚弄左幾廿年，無必要冒風險同台灣全面開戰，比藉口美國介入

中國完全唔洗講到明係收復台灣(姐係明面開戰)
中共完全可以學Crimea 咁係金門馬祖玩"referendum" 之後派部隊突襲佔領金門馬祖又得 就話係維持秩序
咁國際社會個反應一定沒有武力入侵咁大

印度好在補給線短初期有機會用量取勝
長期印度軍備補給會係劣勢 仲好大機會要對埋巴基斯坦

果啲細單嘢，我想講，中共有可能借非洲練兵，一個軍人有冇殺過人有一定差異。

台海最大型人工魚礁上線啦！

一pat屎，再加幾多都係一pat屎

呢條片

其實你知唔知無人機都係有人控...
佢哋性質上比較接近半自動嘅搖控機
一個機師控制兩部已經係極限

我唔係話中國無辜，我意思係打定唔打，中國唔一定係主動，佢可以係被動。

主被動係描述，唔係道德判斷。至於中長期原因，係討論d即時問題，或者唔會講到。

而家唔係講根源，係講打唔打得成

最怕打係中共

一開戰支那就政變

但有scenario 2
台灣只係另一個克里米亞

一. 唔打既可能性當然係最高, 我只討論有冇可能打, 要打既話會點打
二. 切勿輕視民族主義所帶黎既後果
三. 依家中共絕對有野心擴張領土, 台灣又好, 印度又好, 九段線又好, 一定唔會錯過任何機會, 不過係要睇中共既判斷

btw, 就以金門為例, 若果金門被全面入侵, 台灣軍方方面要打登陸戰既成功率係微乎其微, 因為佢個地理位置....

解放軍兩小時就搞掂台灣

中國解放軍正式解放中國

通電全國宣布下野
李克強開啟民主化進程

我唔信死哂14億人都隊唔冧美帝一件

點會咁快反
攻台打輸左就會

得連登者得天下
連登軍事 天下第一

仲有馬祖

咪會話台灣人民熱烈慶祝回歸祖國, 跟住搞到歌舞昇平咁, 佢既手段唔難估, 畢竟我地經歷左一整年...

唔係話有幾千支導彈瞄準台灣本土咩？
有心打既，轟落去就得啦

支那式小鋼炮

照打印度個次推測，佢地應該會拎關刀游水搶灘

狂射導彈
但一出海就跌曬落街
因為導彈錢已被貪了

點解解放軍唔會癲
支那人大多洗晒腦，隨時死到臨頭仲會唱晒國歌大叫國家萬歲

解放軍出兵台灣之前，兵力、裝備、導彈要運去臺海沿岸，

呢個時候美國衛星應該已經注視到異動，美國海軍會喺臺海一帶游弋，美國空軍會派更多戰機去日本、南韓同關島一帶，陸軍同海軍陸戰隊可能會暫駐日本，震懾解放軍

如果解放軍都仲未驚，第一波應該會癱瘓台灣網絡、發射導彈針對台灣所有軍事及政治重要據點進行「斬首攻擊」，不過台灣一早就比美國alert咗，所以政軍人物應該唔會有咩事，但呢個只係開始，解放軍射完導彈就會用火箭炮做飽和攻擊，台灣大城市會有好嚴重既傷亡

金門會打得好慘烈，登陸艇同直升機會鋪天蓋地進駐，國軍恐怕守唔住

至於解放軍對台灣既登陸戰…我相信解放軍未有大型兩棲戰力

🤧終於有個客觀啲嘅回覆

就算美軍唔幫手，解放軍要打台灣根本冇可能。

第一：台灣現役國軍有20萬，要以登陸戰佔領台灣最少都要動員100萬解放軍。100萬嘅軍隊嘅後勤點解決？有冇足夠登陸艦？點跨海運物資而確保補給唔比人打斷？

第二：台灣有世界頭三嘅防空網，解放軍係咪真係可以順利確保全面奪得制空權？冇制空權嘅海軍及登陸部隊根本不堪一擊。

第三：解放軍導彈其實唔多，各式短、中、長程導彈打埋先2000枝左右。2000枝導彈係有威力，但呢到係解放軍全部家底，佢唔可能用哂嚟打台灣。即使佢射哂呢2000枝，最多都只可以重創國軍，而唔可以全殲囉。

第四：解放軍宣稱嘅「XX小時解放台灣」係假設以斬首行動佔領總統府，然後台灣放棄抵抗，全面投降。現實會唔會咁理想啊？

第五：即使假設解放軍成功登陸，建立灘頭陣地，如果國軍撤退到內陸山地，解放軍要調幾多兵力、用幾耐掃蕩？支那經濟又撐唔撐到咁耐？

第六：台灣人口有2300萬，即使其中0.1%參加遊擊隊對抗解放軍都有2.3萬人，共產黨要用幾耐時間先可以全殲啲游擊隊？

老解制唔到空根本唔會出海
想制空有老美出手應該都唔洗諗
但長期飛彈炸佢本土 台灣人又頂得幾耐

支那咩城市既戰略位置=日本廣島/長崎

你啲飛彈鎖定個陣人地以經偵測到啦

運輸補給能力差
前線人太多就成為惡夢
古代戰爭就好明顯
人口再多都無用
而二戰德軍仲要係人地屋企打
蘇聯當然打得出人海

現代海空戰爭講科技
呢點係日美戰爭已驗證
能夠一打二
已經可以用少好多油同資源
持久戰已經分出勝負

投降後果2.3萬就不值一提啦......慢慢處理都得
美國佬最多唔立即幫 台灣頂得一段時間佢遲早要幫 而家係台灣人到底有幾堅定 有幾多投降派

包圍離島 圍而不攻 等駐軍投降

我唔質疑佢技術
只係質疑佢QC

都係收人仔姐
多多都有

因為南海嗰班摺被兵會等美軍接近嘅時候出反艦導彈
所以應該會變咗頭號目標
如果摺被兵唔射核彈攬炒嘅話
之後美軍嚟到嘅時候
中國東南面嘅港口會全部唔用得
無制空同制海權嘅摺被兵應該會退守內陸
攪到無錢又無食物
跟住變軍伐搶人民啲粮倉同金庫
北面比俄羅斯乘機入侵
中國東北會落入俄羅斯手中
攞到東北面港口嘅俄國對日本嘅威脅好大
所以日本會加強北海道嘅防守
不過唔知俄佬會唔會放軍艦去東面
無咗靠山嘅北韓應該唔會輕舉妄動
南韓就可能會買多啲導彈防禦系統
所以北韓同南韓應該唔會有大動作
越南會借機入侵廣西
印度就因為有巴基斯坦喺度
所以唔知打唔打西藏好

人地係無連任限制嘅軍委主席，唔聽話嗰啲一早唔見哂啦。

台灣人勇武過支那人好多囉好冇台灣又有二二八、中壢事件同美麗島事件，全部都係同政府打到七彩。一國對住政府係跪喺到抗議嘅民族幻想人哋一打就投降，真係可笑

拳如雨下

駛撚攻咩，照噉嘅形勢，四年後台灣總統選舉國民黨大勝，然後台灣和平統一囉。

係軍演應該都可以見列下強國同台灣既分別？
強國玩跳火圈，貨車泊車，咁睇落戰鬥力真係強過台灣好多

估計兩三日就佔台
不過事後會點比聯合國屌法就好難講

渡海距離係諾曼第3倍

二戰打諾曼第搵咗100萬士兵，果度要用幾多隻運兵船

一集結就會睇到矖，後勤淨係餵得飽班人都大件事，仲未計武器同燃料供給

一斷補給線就等死

金門咁親中，用武器打死咗金門啲人等於打死親紅藍陣營嘅人，對台灣本土人嚟講又好似冇乜壞

要講台海局勢，睇關鍵時刻都唔少時事評論員講，雖則有時有啲誇大成份

如果冇，一早打左啦，咁多年都唔打就係因為冇把握，唔通等拜山咩
有自醒自制能力根本唔應該動武收台，除非真係彈壓唔住，戰狼情緒太高漲，依家就好似賭緊中共仲有冇幾分理智

依家好似有兩隊fleet 係南海，要去都好快，幾粒鐘既事，根本打唔成

Normandy第一日登陸人數
其實得15萬
到月尾先有差唔多100萬

唔敢攻，等到china joe上任就攻
完

冇可能
有個海唔係任你運兵過去
第一波沉一半船

仲要嗰時空降易好多
而家根本係自殺

天津南京

大概

美想開中共波好耐
中共敢射美衛星就由台灣保衛戰進化做中美戰爭
但美帝射中共衛星 佢地咪又係出口交部 有撚膽打咩

其實老解唔似打得
一埋牙應該露底
所以應該會避戰

飛到上衛星先講啦

YouTube search Neo Hong Kong

題外話
老美用無人機殺人
其實有冇犯戰爭罪？

海牙法庭等緊侵侵

台灣的確唔弱
頂到一兩日絕對不成問題

一兩日緩軍都到喇

我覺得分析得幾好

佢要去菲律賓美國實出手擋㗎喎。未打台灣先打美軍，分分鐘冇制海權。

如果國家主席連開戰權利都無
仲做來做咩

大家好
身為一個曾經在台灣陸戰隊服役過的台客
來回復一下大家在台灣這邊的看法

1. 斬首行動
效果：0 ，幹掉蔡英文後副總統賴清德是急獨派的
而且他那派跟本不會跟中國談
背後的金主又是很有力的本土派
只會真接宣布獨立，然後斬首部隊被抓或被全滅
美軍開始來個自由之盾或是亞洲之盾行動
接著台灣會報復性反擊
上海以南香港以東的解放軍基地會被轟過一輪

2.拿太平島
效果：5，越南趁機大亂鬥，美國有理由介入
台灣政府會宣布進入緊急狀態
封鎖台灣海峽，讓東海跟北海艦隊無法南下支援
路過台海就會被雄風飛彈招待一頓
變成南海艦隊要一打美國加周邊國家

3.拿東沙島
效果：10，國內統派會在立院開始叫政府下去吸中國
台灣政府會宣布進入緊急狀態
封鎖台灣海峽，如果中國的航母進入台海
會在台灣的民意壓力下請他們吃上百顆的雄風套餐
而因為中國沒準備全面開戰反而會讓台灣能有準備
進而之後報復行動會打擊福建的精華區
並且配合美國的行動進行反攻，把島搶回來

4.拿金門
效果：5，美軍顧問很早就說要放棄金門
外加金門很多舔共狗
丟掉反而少一席像陳玉珍
這種吸中國鳥的立法委員
國民黨立委少一席，下次選舉少10萬票

5.渡海攻台開戰
效果：40， 中國的地對地導彈打傷台灣的很多設備
台灣政府會宣布進入緊急狀態
封鎖台灣海峽+主動出擊打擊中國的空軍
中國沒用導彈把台灣的飛彈清乾淨的話
就變成被動的狀態，中國戰機升空
台灣戰機會躲到4000米的高山背面
偶爾冒出頭丟長程武器轟
福建的軍用機場跟防空導彈
落地補彈時會由防空飛彈接手
如果解放軍強攻的話要等到五月才有機會渡海
現在渡海陸戰隊會沉到海底
所以現在打台灣跟本沒用
打了會讓台灣的空軍從上海以南香港以東
基地全面被報復之外，為了怕微博河蟹
熱門打卡地標會給你一顆飛彈讓大家直播

到時東南半壁的韭菜完全被棄守
跟清末戰爭一樣
打輸人民被割韭菜就割唄，北京沒事就好

大陸唔會嘗試登陸台灣:

day 1 用幾萬條漁船封鎖台灣全島.

day 2 待台灣擊沉漁船, 中共用遠程火箭炮轟炸台灣軍用機場,雷達站, 但唔敢出動空軍.

day 3 用幾百架無人機穿梭台灣空域.

day 4 美國出動F22, EA18G, B1, B2, 摧毀中共所有軍事設施, 橋樑,交通樞紐, 電網.

day 5 中共宣告投降.

睇曬 條片兩年前

都講緊中共會附出好大代價一年來都拎唔到成個台灣
同兩年前 國軍仲未有新型防空飛彈, M1坦克, 無人機同單兵對空武器(刺針飛彈)
你睇美帝話要賣呢D武器比寶島果時 中共叫曬春咁

而家嘅情況比18年更難打 係地上嘅士兵可以補返防空炮同防空飛彈嘅空位 意味在中共冇可能 or 要用更多代價消滅寶島所有防空

而無人機可以拎嚟打擊中共海軍 or 攻擊中共係寶島上方嘅偵察機 可以避免固定防空基地曝光

呢D我都仲未計美帝介入 而用而家2020年寶島得到嘅新軍備而分析

無人機射殺既係咩人呀
用腦諗野真係咁難？

仲有香港要防

呢個真，西史書講沙俄時代已經想有一個遠東的暖水港

無可能無預警打, 幾十萬大軍集結起碼幾個月, 美國衛星睇晒, 幾個航母群集結海峽或者東沙

見到聯合國依三隻字就笑出嚟

狗總排隊要一顆

M1到貨未呀

出貨好撚慢

神聖大中共帝國（生命值硬接）

慘很過假設台灣係豆腐支拿都打唔贏

真係可以一野打到尾，但支後會點無人支

我反而覺得M1坦克唔係重點 而出得地面裝甲部隊防衛啫係中共已經準備登島or 已經登島打緊地面戰

其實美國一啲都唔有錢 某程度睇仲要好窮添 純粹就係國力勁到無限買Long term asset(印銀紙） 其他國家都冇聲出

睇吓攻台個「台」字，係台灣國領土邊度。如果係指金門或東沙外島，都有啲可能偷到雞嘅。不過喺未攻佔台灣本島，就出兵外島俾美國明正言順介入，一陣駐台美軍再次出現，攪到支共匪迫住要實踐諾言「美艦抵高雄之日 武統台灣之時」出兵本島，到時大家坐定定睇會點。

如果係台灣本島，暫時諗唔到支共匪可以點。用晒全部導彈攻擊台灣，當你有100%命中率，再加埋一早潛伏特工內奸，出晒兩艘航母啲乜鳩轟6、J20、J11。但係要攻佔一個地方，點都係要派地面部隊佔領，好似阿富汗及伊拉克戰爭咁。即係要集結，再渡海，之後登陸。當中仲要國軍美軍自衛隊無反應，人造衛星睇唔到，雷達失靈，台灣人無反抗。

所以支共匪先一直不停腐蝕國民黨，想咁樣去佔領台灣島。

兩棲登陸會慘烈血腥過諾曼底幾倍

唔熟軍事，但可以睇下 Rand 點睇/ 點講：

唔睇英文都可以自己搵中譯本/ 中文撮要，大陸寫落唔少，覺得大陸人會打飛機亂譯的話可以自己中英對照。

邊會無
有次佢話有個舊衛星
之後射左枝打上去射爆左
美軍係勁 支軍一定無呢到講到咁弱

寶島未有刺針嘅時候用直昇機同運輸機空降都中有得玩

而家有左單兵對空武器 嘜柒直升機 見一架打一架

M1新車沒到貨沒關係
台灣的自製戰車射控計算機是跟M1一樣
所以不用另外訓練人力去新學M1

而美國海軍陸戰隊把M1戰車退役封存了
有需要美國拉這批剛除役的熱車緊急空運給台灣就好

解放軍前幾批上岸的戰車基本上是打不穿M1
另外台灣有超過100架輕重武直
等於會飛的戰車

目前到明年五月前解放軍的重裝備基本是上不來台灣
因為東北季風太強了
最近幾天海上風力發電機都是滿載在發電的
硬要運人可能這些人會沉到海底

認真驚聯合國真係屌兩下算
依啲道德問題又無乜利益的野真係無乜國家會出手

2014克里米亞事件

中共會射幾千支飛彈炸臺，但冇能力佔領臺灣，因為上岸臺灣人會抵抗，而且美國會出手，唔會任由臺灣半導體工業落入中共手中。

你呢個視頻係無視軍隊士氣同心理質素，亦無視政治因數。
首先一輪導彈攻台後，台灣兵見到一萬幾千條真死屍時會有咩反應已經難以預計。而台灣軍方領導會否真心支持蔡英文政府，甚至以死相報，呢個更係一大疑問。
如果大陸打台灣嘅原因係蔡英文政府嘅動作，例如玩法理台獨嘅話，一開仗，甚至未開仗，國軍都好有可能先捉住蔡英文同埋佢d 同黨軟禁，再同大陸傾。
大條道理話係避免戰爭，除左美國外全世界所有國家都會支持。

美軍唔係無限人數，戰艦群都有限，你嘗試去諗依樣嘢；我當然唔係話中共好嘢維尼必勝，只係盡量諗支那點分割對方戰力

一野轟落去自己D城市？

視頻？ 視也野頻啊？
中國人想來玩心戰？

你有冇睇民調？多數人願意為保護國家挺身而出

兩岸情勢近來越來越緊張，台灣民主基金會今（16）日公布5月份進行的民調，顯示若中
國為了統一對台動武，多達79.8%民眾願意為了保衛台灣上戰場，若是宣布台獨導致中國
武力犯台，則有71.5%民眾願意上戰場。

得班小粉紅會有咁樣嘅幻想 你？

講真，打得應該預左盡力一煲，先導彈狂轟，飛機搶制空，因為老解先發難，會得到制空權。之後睇美日咩反應。美日鳩縮係老解最佳情況，贏哂。如果美日真係動員我信刁帝會直接order 扔核彈嚇美軍。反正佢開得台海戰，一輸政權不保，一定會盡地咩招都出。對刁帝佢無退路。

咪玩啦 軍委主席 中國皇帝 共產黨總書記
對落有權果啲都全部佢既人啦
佢一個人癲起上黎 要射核彈去華盛頓 中國國內都冇人會阻到佢

佢個ddos應該真係網絡攻擊ddos 超限戰

射幾粒都得既 但要射到美國冇還擊之力就冇可能

其實有好難打.
第一 兵力投射:
如何可以將大量兵力及重型武器集結在台灣本土形成戰鬥力?
沒有安全的海空走廊,過台海就等於活靶.
第二 如何反美軍介入:
美國海空軍全球最強,在不能絕對控制海空,建立後援補給走廊.
再多士兵及重型武器都只係送死.
第三 四周敵對國家多:
接近沒有國家會幫助,反而見你不濟時會補一腳.
第四 自己制度上有好大牽制:
由不會打仗的人管會打仗的人.
第五 在不能打輸仗的前題下,如何打勝仗?
這只是粗略幾點.

第六 台灣接近全民皆兵:
打城市巷戰等如打消耗戰.人命會有極大損失

而家係解放軍想打.

人海戰術 . 用航母 戰艦封鎖台海, 三四波飛彈炸機場及軍事設施, 大量魚船加 兩棲攻擊艦, 傘兵配合登陸.
最終因美國加入全軍覆沒. 再一次割讓香港

扔核彈嚇美軍？
佢地嗰300個 vs 美帝嘅6000個？

屌你老母，笑撚到我仆街
全世界最懦弱最欺善怕惡嘅民族幻想其他人都同自己一樣貪生怕死，不堪一擊
唔講其他，起碼2300萬人之中願意為蔡英文而死嘅台灣人一定比14億人之中願意為習近平而死嘅中國人囉
蔡英文起碼係台灣人一人一票選出嚟嘅總統，共匪頭目習近平係乜撚嘢？以為洗腦宣傳自己幾咁偉大光榮正確就水到班貧下中農解放軍為「偉大領袖」而死？

之後撳R制大絕核彈

其實第二係美加日..., 中國早幾年有搞沖繩獨立, 但無人彩佢, 但佢有野心日本人睇得出, 所以矢板明夫有講過日本有個口號叫今日台灣, 明日沖繩, 你睇翻佢最近啲軍演都出好多部隊就知佢點睇

一打就算我當支那贏，你估支那沿海城市有冇得剩，人地真係等你打唔還拖

中國嘢會自爆

有幾樣野可以睇，打嘅能力，打嘅時機，打嘅規模

大陸應該自知冇能力登陸，海軍、空軍嘅作戰能力有限（你睇演練d片就知，錯誤百出），唯一可以J嘅係飛彈，但正如上面巴打講，飛彈都係得幾千飛，射完就冇。佢地成日講72小時搞掂，成日以為對方一擊即潰，前提一係講台灣有內鬼（好彩韓國瑜做唔到總統），會好快投降，一係講緊台灣民眾冇任何抵抗意志。只要呢兩個情況唔會出現，都冇可能幾日搞掂，幾個月都唔得。起碼要得到制電磁權-制空權-制海權，先諗渡海登陸，仲要考慮物流補給，which is我唔相信老解有咁嘅能力去調度指揮大規模渡海登陸行動

一旦開打，只要冇打到美軍/日本/南韓，美國唔一定即刻介入，唔好一講就以為美國第一時間幫拖，都係要睇台灣自己

台灣拖得夠耐，國際壓力先出到黎，時間上對老共不利

但係你話走去攻佔d外島，就係隨時嘅事。而依家我覺得最可能打嘅唔係金門，而係東沙群島。一來易打（東沙距離汕頭、甚至香港，都比距離台灣本島近），二來可以比內外睇到有打台灣嘅決心，對內可以交代，對外可以加強對台灣嘅威脅，做成既定事實，三來比攻佔金門更有有戰略意義，因為台灣仲有個太平島響南海，打完東沙再順勢落去打太平島，細啖細啖咁食。啱啱呢個禮拜維尼去深圳前專登去一轉潮州，有人都猜測同部署當地嘅海軍陸戰隊落order準備

係美軍未登陸前扔落台灣，震懾一下。唔會扔去美國本土啦。

一扔核彈就可能百國聯軍喎，屎帝玩唔玩得起先？

獻醜一下

中共攻台應該會咁玩:
1)主力攻高雄或週邊城市作登陸點
2)主力誘發台灣內部親中勢力叛亂/破壞 分散台灣陸戰力
3)不會以海空軍力作優勢攻略，海軍反而採守勢「圍堵」式包圍台灣，斷絕台灣海外接觸能力，空軍就日9日炸一些重要設施 如 水壩，農田，發電基地，必要時直接攻擊核電廠，陸戰靠傘兵萬歲衝鋒
4)個人覺得極有可能以傘兵攻勢投放大量突擊隊於台北，目標主要是總統府或癱瘓首都功能或干擾台灣軍力指揮達致南北夾擊台灣餘黨的形勢

針對第4點，早前有對美軍演於長江對出，海南南海內部演習，似乎真係有咁既戰略考慮:南北夾攻 似乎係剝削台灣人持久抗戰既良藥，好彩既蔡總統走得甩，但會日日炸9你，得閒就表示淪陷區無乜事肯早d投降就唔炸你，迫班台灣人就範

而且台灣仲有好多陸戰裝備，例如戰車，飛彈，飛機，中共既軍機近年瘋狂迫近其實好大可能就係試緊台灣既海陸空動員能力，駐紮位置，補給路線。玩多一排當台軍習慣左狼來了，再加上當地養幾十年的投降派，傘兵的作用就係直接用返台灣既野短時間內打閃電戰搶資源。

我聽返黎渣
呢招好似係叫圍點打援
但我覺得算有d抄德國佬穩穩陣陣既打法

這幾年蔡執政風調雨順
所以比較少災難的新聞
不然每年台灣都有很多風災跟地震

大規模的風災或地震不是消防能處理的
就會出動軍隊

921或是空難
都是軍隊去搬屍，大多是野戰部隊的士兵
軍人只有服從去做

所以搬屍跟從廢虛救人
或是看到支離破碎殘缺不全的任務台灣軍方都在第一線
921跟88風災死人是用村里為單位在算的

所以你還是先擔心解放軍的心理素質

萬一開戰上船一出港口
就看到隔壁營昨天一起吃飯小強的船被飛彈炸沉
而小強還在海裡爭札
但是海軍反而更加速往前開沒要停下救人

再過幾個小時天亮抬頭看空軍飛過頭頂要去炸台灣
結果電光火石間飛機爆炸了
飛行員拉跳後剩上半身掛著傘緩緩飄到甲板上

接著就看到另一條小吳搭的船
也被飛彈打沉一堆人跳海逃生
此時還好指揮官下令要放水鴨子
離開大船這醒目的目標

結果水陸兩用戰車因為東北季風浪大的關系
下水幾輛沉幾輛
看到隔壁床的老張，剛生小孩的老王
跟對我們很好的李班一起沉到海裡
出港只看到台灣的飛彈跟弟兄一個一個死去

你估計解放軍士兵會有咩反應

屌你廿一世紀仲話空降當年二戰嘅市場花園已經證明咗對一個仍然有防空嘅國家玩傘兵戰術即係送頭畀人練靶

台灣的警察有保安大隊
類似香港的PTU或中國的武警
開戰的親中內賊就是靠他們去處理

軍隊還有武裝憲兵可以幫忙

而光警察就有霹歷小組跟維安特勤
相當於飛虎隊
各縣市都有

解放軍空軍炸農田水利設施的話防空飛彈會招呼你
別忘了台灣的防空飛彈密度世界第一

如果炸了核電廠中國有更多核電站能炸
要互相傷害??

傘兵傘降的話
台灣能傘降的地方要不是蓋樓炒房
就是平常演習的地方，要跳下來當靶??

直升機機降的話
一來台灣買了很多剌針
二來你大規模機降
要麻要開直升機空母LHD來
不然飛1百多公里來台灣來回就2百多公里
好像不OK

另外丟輕裝傘兵來是給機械化打擊旅送菜的
步兵在沒武直的掩護下想正面決戰坦克
好像難度有點高
更別說台灣有一百多架武直

有道是舉頭三尺阿帕契，阿們

台灣朋友你好
現在第一的好像是以色列吧？
我倒是覺得 支共會用導彈重點攻擊台灣的防空系統 就算換不贏 只要能打掉大半已經輕鬆很多 接下來就是搶奪制空權 對地打擊 掃蕩防空火炮跟轟炸 直到能壓制沿岸才會登陸吧

大陸d 士兵死，除非親眼見到，否則其他士兵係唔會知，所有消息都會被封鎖，保存士氣，呢個就係大陸嘅優勢，台灣得唔得？

哇！ 我們這邊剛炸死了幾百人，到處也是死屍，連xxx 也被炸死了，長官們都是吃屎的，甚麼準備也沒有，現在大家都亂成一團，我們快徹去xx避難啦！

台灣兵/民眾見到呢種短訊或貼文會點反應？

仲有船貴而飛彈平，台灣反艦飛彈只要打殘咗登陸船團，冇補給冇支援下就算有少部分殘兵敗將上咗岸都不足為慮。

美國係少，但佢有絕對空中優勢，中國根本冇得打。
中國開戰唔係用贏做前提，當然贏會更好啦。

3支核彈都夠啦，唔信你睇下北韓~~

美帝話伊拉克有核武，伊拉克話無，美帝唔信就出兵打到人地滅國。
北韓話自己有核武，仲話會射去美帝度，嚇到美帝而加都未敢出兵。

1. 台灣大多數的人都當過兵也都後備動員過
2. 台灣人都知道我們空軍比解放軍強
3. 直播比貼文快，但是你不一定看的到
4. 大家都知道海空軍沒打完前台灣不會輸
5. 死幾百人只會讓民意更火，會抓親中派來祭旗
6. 台灣很多地下基地跟密秘營區
很多戰鬥機跟坦克是藏在山洞裡
去看一下基地88
我懷懝當初蓋的時後錯拿基地88的漫畫
當成計畫書亂抄送上去然後就真的蓋了
7. 每年台灣都有後備動員的演習
大家都知道真的開打要做什麼
只有王炳忠跟馬英九那種小丑會鬼叫要投降

上年夠有200萬人上街啦，一個國安法，200萬即刻縮到變2000。
講丫嘛~

台灣生勾勾證明民主都可以解決武漢肺炎就夠大威脅

肥平可能好似金將軍咁有個核彈掣喺自己office張枱度隨時比佢撳

邊個想執手尾

哈囉(揮手

密度定義不同防空飛彈計算方式不同
不過台灣只算陸地面積是有點偷吃步
因為台灣海峽也要算進去
海的面積除下去就會往下掉

下面這份資料可以參考

因為近幾年飛彈部隊有調整
之後的比例也還會變動
然後這份報告沒有把固定陣地的窖射型算進去
不過還是能參考

另外提一下
窖射型飛彈就像ICBM一樣
藏在地下，抗核爆
連雷達都藏好好
除非直接被東風核彈命中開口不然都能進行反擊

冷戰時的設計到今天還是很好用

連登仔預測嘅對家就岩
三峽
樓爆
無樣中

打金門最大輸家是藍營
dpp內部一定狂賀

打仗一講武器，二講軍心，缺一不可。武器情況，數量大陸佔優，數據就台灣佔優。軍心方面，台軍可能會比較一條心，大陸果邊因為政治先行，軍頭各懷鬼胎，有無咁一條心似乎有點疑問。

搞沖繩唔只日本既事，仲有美國基地都有份

1. 當過兵唔代表會有戰意，況且當兵期間都無打過仗，人都無殺到一個。
2. 請問閣下訓左幾多年，現在台灣空軍對上大陸空軍，最多就係話唔會一面倒100:0 咁輸，能做到60:40 已經好唔錯(已經好俾面啦) ，再加上大陸一堆052D, S-400 助攻，戰機一起飛就即刻被鎖定，台灣空軍撐到6小時就算你贏。
3. 台灣都會封鎖新聞，唔怕公眾恐慌？
4. 講得無錯，但個頭講完，轉個頭就全滅。
5. 我唔覺得親中派比起台獨派會係少數囉，邊個打邊個到時先知道，分分鐘台獨派俾人捉住話係佢地搞台獨害死人。
6. 我信會有，但有無人敢開出黎都成問題，你主力都俾人炸晒，你響個山洞開幾架坦克出黎，無錯係會做到一d傷害，但亦係自殺式攻擊。
7. 避難演習？

海上全滅

你估台海真係講笑

台海一年得幾日可以出海

而個幾日如果出個既人都知，係反艇級數，你叫班海係乜都唔知既農民兵過海打仗，不如填平台海行過去快啲

解放軍也沒殺過人
還哭到上新聞

中國S400被斷料了
你確定052D沒台積電晶片還能開嗎

新聞自由跟媒體自律
何況親中媒體一定瘋狂報導，封鎖沒用

純親中派的新黨上次投票剩下1%
票被台灣民眾黨吸走
台民黨上次在高雄只拿4%的票
剩下都是騎牆親中派
沒錢賺就倒戈了，曾經有好幾個紅統FB社團
因為中國沒給錢所以一夜間轉成蔡英文粉絲團

台灣還有很多4000米高的山
戰機能躲後面偷射飛彈
打地鼠玩過沒
別以為解放軍真的能打

真能打早打過來了還會等到現在嗎

新金門炮戰，單係延坪島打炮金正恩都做到

直頭係kmt門口拉橫額寫恭賀金門回歸祖國

亂入 其實我都唔明台灣人
一d 都唔擔心真係會打 完全無防備
連深圳都派清單
睇utube佢地仲日日拍vlog遊山玩水

主要係KMT鐵票區屍沉大海，DPP或成最大贏家

一係女人一係學生，學生未到義務役當然可以遊山玩水

如果真係做到人類文明會先玩完

只要一口氣爆over 50粒衛星既碎片應該可以一個月內將人類9成衛星收曬皮

之後所有gps，4g之類一口氣斷曬，加上成個衛星軌道都係碎片，結果短時間內冇可能重建衛星系統，加上武肺衝擊大家可以返去中世紀

你緊係唔知中國窪地的技術全部偷NASA

大佬，唔通日日哭喪咁咩

何況老共唔係尋日先話打台灣，都話咗八十幾年，話到就電腦大爆炸都未到，可以點

您位2毛，點睇解放軍2小時內搞掂台灣，吹牛都要有理據……

但這種發射井使用後 位置就會曝光吧 可以說是攔截一次就少一顆 畢竟也不太可能裝填重用

講撚到支那兵就一定會有戰意一邊係侵略 一邊係衛國 心態已經唔撚同 已經背水一戰 縮沙縮得去邊 橫掂都係死梗係頂硬上

大陸打金門馬祖無問題
但打台灣本島登陸壓制就難囉

俾大陸玩火箭炮導彈洗地又點
無廿萬兵登錄，都壓制唔到台灣人。

你估台灣人唔反抗
大陸可以係台灣有制空權，電子權咩
大陸一打台灣
美國短時間支援唔到台灣
都可以電子封鎖晒台海同大陸沿岸

你睇印度fake news ? 俄佬今年1月一早交晒貨仲要係第2批S-400.
台積電係好野，但052d d 系統又唔係手機，仲係10年前嘅技術，用唔到5nm 窩。
有一堆052d 同s-400 助陣，台灣根本無得打，連導彈都射唔出去，何況戰機。

大陸真係打到黎，又一大堆人變親中派啦。

你戰機龜縮響山後面就最好了，大陸就安心派轟炸機炸晒其他防空設施同雷達再玩登陸。
導彈都慳番，留俾美帝享用。
你d戰機變左晒盲眼龜，伸個頭出咩都睇唔到即刻被擊殺。

接受一國兩制咪唔洗打囉，投降咪唔洗死囉，邊個話係背水一戰？

太空武器，完！

睇佢想要個乜野既台灣，爛地遠比登陸容易

呵呵

看來你看不懂我說什麼
希望解放軍也跟你一樣天真

解續發夢啦， 台灣頂到兩星期架。

繼續發一統台灣夢啦，呢個夢都發左差唔多一百年

個人認為，共豬會等台灣喺國際上宣布獨立，先會岀兵。
因為，以現時局面岀兵，算喺內戰or國與國戰爭。

點解上面全部1v1 咁去考慮

明明就係共vs台美日聯防
個對陣推測可以差好遠

人地唔識唔好蝦人啦

你就讓他吹吧
中國人特愛吹牛逼
吹到整個國家假大空
再把別人國家說是自己的
整天意淫別人就高潮

要打快點喔
不然侵侵就要租給台灣F35了

其實想問好耐
每次討論台海都會講飽和攻擊，但其實實際上點執行架？海岸線喪射飛彈？

歷史上又有無真實案例維基上面話係冷靜時期嘅idea，都無寫過有咩實例

其實佢一係偷襲
如果唔宣戰比人準備點攻

最重要全世界都吸收左二戰教訓
初初以為德國只係攻國仔就由佢
點知最後變成咁

今日比中國攻台，難保日後攻全世界

中國人唔讀歷史但外國人會

跟據公開資料
有開發快速裝彈的設備
從吊車的一發65分鐘縮短成一發25分鐘

裝填方式類似美國MK41

金馬根本就唔洗打你睇下佢地選左d咩立委出黎

會係船上掉石頭攻擊台灣

大佬...除左F16仲有i don't fly同幻象2000...

最具戰力係得F-16
IDF先天缺陷航程短，換言之滯空時間亦短，航電設備亦不如F-16，掛載能力較低，一般只會帶2發纏鬥飛彈加1發中程飛彈，同F-16作戰能力差距好大
幻象2000妥善率差，服役20幾年缺乏性能提升，但都比IDF好
所以好難用IDF同幻象2000填補F-16做性能提升期間所產生既戰力空缺

軍事係政治嘅延伸
事實上台灣好大部分既策略就係靠攏美國
如果單純討論兩方兵力武器，兩方拼死一戰，共軍點都會贏，問題係要付咩代價。

所以如果拋離現實政治層面去討論，又無意思，因為共軍唔會願意死兩三個軍去打。

IDF AB型是2中2短
他是劍走偏鋒的設計
機腹掛兩顆

後來性能提升跟軟體增推後變4中2短
機背也能多加兩個油箱

機腹也改成對地可以裝4顆500磅炸彈
因為F5要退了所以會拉一部份去東部
所以就沒規畫大型性能提升案

IDF在現役機種中就是工作馬
他可以五分鐘升空
而且機身輕巧推重比高
適合近身纏鬥

幻象2000妥善率拉高中
法國人有錢好辦事

幻象也是另一個劍走偏鋒
升空帶4中2短
快速爬升後自動解算四個目標
按一個鈕後四顆飛彈自動發射去找目標
然後回家補彈
台灣買了960顆MICA
等於60架幻象每架帶四顆飛上去打四次

幻象當初的設計其實放到現在看也不會太落後

不過現在有可能美國會租戰機給台灣
讓台灣緊急把幻象轉部份的量給印度用
讓印度在中國後門玩他菊花

IDF AB 2中2短配備既話就要唔帶副油箱，如果照帶副油箱而同時掛2發天劍二既話，推力唔夠令架飛機係安全距離下起飛，IDF唔帶副油箱既話航程會更短，滯空時間亦同樣更短，所以比較少見到咁樣既配備，IDF機腹中線2個掛架，前後各一，理論上可以掛滿2發天劍二中程空對空飛彈，但多數只掛1發，然後翼尖掛2發AIM-9P4纏鬥飛彈，兩邊機翼下各掛1個副油箱，當然有其他掛載配搭，但都係比較罕見

IDF性能提升後，漢翔既原型機有改機背適型油箱，其餘空軍現役120幾架全部冇改，淨係升級航電設備，IDF MLU要掛到4中2短唔係唔得，如果咁樣就會機腹中線同兩邊機翼下各掛2發天劍二，兩邊翼尖各一發AIM-9P4，但就無法掛副油箱，航程會短到令人驚訝，所以係非常罕見既配搭

IDF最大優點的確係5分鐘緊急升空，可以比F-16同幻象更快攔截，所以點解天駒部隊前進部署澎湖會揀佢，不過現代空戰一般而言主要係超視距空戰，適合近身纏鬥呢樣野，實際上係咪真係咁大效用，的確存有疑問，而且機身輕巧同樣係佢既缺點，側風太大無法起飛降落既問題比F-16同幻象2000更嚴重，所以天駒部隊係秋冬季無法用IDF係澎湖執行前進部署任務

幻象的MICA早就冇960發咁多，好早就已經過曬期，中科院揀左一批出嚟做延壽，然後早幾年法國又幫另一批做延壽，但可以肯定既係，戰備彈絕對冇960發，一半都冇

幻象既設計一啲都唔落後，三角翼設計其實可以同F-16形成高低空搭配，不過幻象妥善率差仍然係一個重大問題，正如你所講，法國人有錢好辦事，問題就係台灣冇錢，國防預算長期不足，近年有慢慢提升，但仍然佔gdp 2.x%，同埋幻象係全球既數量太少，間接影響佢既零件費用比同類戰機高好多

幻象賣比印度呢個就笑下算，首先印度想買既話直接同法國就買到，唔洗買二手機，其次台灣幻象淨翻既機體壽命，就算想賣比印度，印度肯唔肯買都係一個問題

美國租戰機比台灣呢件事暫時黎講我見唔到有咩可能，F-35美軍自己都唔夠用，冇乜可能會租比台灣，F/A-18EF機體壽命所餘無幾，租比台灣都難以支撐長期使用，而且美軍自己都唔夠用，F-15美軍自己夠用，但台灣支付唔到後勤保養費，所以租戰機呢樣野暫時可能性甚低，除非台海爆發重大危機，咁就咩都有可能，就好似台灣當年都冇人估到會係1958年就拎到響尾蛇飛彈

大陸戰船戰艦有類似LOL 既時裝/skin系統，可以無視一切物理定律將個樣變成勁細隻既漁船，結果平安殺入台灣

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

咁睇下有幾癲囉，如果係完全不計後果，將全部核彈飛彈炸彈乜春都掟晒過去，咁台灣應該唔駛要

中國都會比人核平 咁有乜意思

咁樓主又唔係問有乜意思，佢都用到個"癲"字，

老老頭頭唔好話點打，夠膽打都已經唔係正常

沒有你說的這麼嚴重
因為基地門口每天都一堆航迷在拍

你說的比較像F5 的Tiger 2000的情況
也因為這樣中止研發了

MICA的量多少不知
中科院自行延壽過
最近台法關係良好所以買到新的藥柱跟零件換上去
而剛好去年一次編了一大筆預算跟幻象使用國
一起團購零件，台灣的幻象升級效果有限
因為任務只有對空所以有點白花錢
畢竟原廠的套餐都在Rafale不是在mirage 2000

至於租戰機這個是美國智庫跟國的在討論
租給印度幻象2000是美國最近提的
因為印度急需現貨處理中國
而台灣有印度熟用的幻象
如果租給台灣F-16CD則能兩邊都得益

F35是另外的計畫，會有一個中隊放路克基地
不過都是報紙八掛，也是聽聽就好
畢竟台灣很久沒有在國際上公開的多國合作國防計畫

睇D 5毛留言
講到台灣好似無軍備咁
吹撚到共匪兵有幾撚勁

個觀念應該倒轉，一支軍隊癲咗先可以有個人意志。

雖然共軍會走佬/倒轉槍頭機會好大，但由古代都有唔同方法堆人去打仗。共軍總有六七成嘅人會俾佢哋捉到上前線

打毛咩，俾你成功武統，你難保十年中國境內無恐襲，淨係自殺式去炸條三峽大霸，一炸仲金過911。

你這個是4短2中，如果是4中2短再配副油箱的話，我記憶中好像沒有，歡迎更正

幻象升級不會效果有限喔，因為升級包含機體翻新和延壽，對於提升機隊的妥善率有很大的作用，要知道幻象有不少是結構性損壞，那是台灣沒辦法修的，必須法國原廠來協助修，做MLU的話就可以把這個部分一併完成，你看F-16的鳳展專案為什麼延宕了，就是因為先把結構性損壞的先修好，所以才慢了一點，對於日後整個機隊的妥善率有很大的幫助，不過幻象的命運就不像F-16了，原廠報的MLU價錢是天文數字，空軍沒辦法接受，目前接下來就要尋求幻象的後續機型了，有可能是新買的F-16V會接替幻象在新竹的部署，不過也有消息傳出說新買的F-16V會放在台東，目前還不太明確

台灣要移交幻象給印度，跟法國造新的飆風或者賣退役的幻象所需要的時間不會差到很遠，空軍會馬上少了一個聯隊的戰力，除非能馬上得到美國租借戰機來填補，否則機會太低，至於說美國租借自己的F-16CD給台灣，美國直接賣就好，F-16不用藉由租借來移交給台灣，要租借的話必然是比F-16更先進或重型戰機，目前來說看不到哪一款有機會

F-35真的可以打消這個想法了，美軍自己也不夠用，而且外國訂單也很多，生產效率趕不上訂單數目，除非台海發生重大危機，不然不可能租借/賣給台灣

無
而且戰爭法其實故意留咗好多後門
你可以將石油定義為民用物資去運送
將馬鈴薯定義成軍用物資去禁運

台海戰機容量嗰點其實解放軍係有優勢
解放軍只要玩車輪戰
長時間上臺灣會唔夠人頂上
空戰極講求飛機師精神狀況
長時間作戰好辛苦
二戰德國日本後期就睇到
德國精銳係多，但戰略上冇優勢，美國轟炸機直行直過
日本精銳死晒，人又廢戰機又唔夠/落後
最後走去玩神風

臺灣可以等嘅就係睇美國日本南韓介唔介入分擔解放軍數量上優勢
基本上佢地點都要撐幾星期至幾個月

講台灣空軍現況
以國土防禦
idf重好過幻影2000
台灣佬自己講架

法國賣完之可以講唔理批戰機
連零件，導彈都唔再昇級維護
所以妥善率好屎，法國貨通病

idf雖然引擎閪，但係keep住昇級
火控，c4i, 導彈一直跟住f16搞
對抗大陸j8,j10無問題

而台灣批f16,昇級去到
f16c,d水平，可以同大陸
su27系列對抗。

有軍事評論講過
大陸打台灣，大陸完全消滅左
台灣空軍，
自己都會無左3份1以上戰鬥機

可以講，大陸打完台灣
手頭上批海陸空最先進裝備同部隊
彈藥庫存，最少無左一半。

打完台灣，都無晒牌面同美日打

臺灣有16000發防空導彈

如果美國真係唔幫台灣（其實淨係一間台積電都焗住幫啦），
只會引起東亞地區極速軍事化。
今日出賣台灣，日本仲信你「日美安保條約」？
日本有齊所有原料，科技，整核彈要幾耐？
日本整，南韓又整。

前提係臺灣唔識轟炸你啲機場

4中2短比較少照片
但是箭二改滑軌發射後就有這個能力

不常這樣掛的原因就是當初設計劍走偏鋒
所以為了降低阻力掛在機腹半埋彈艙
又不是F-18發動機推力大到可以把武器外傾1.5度在掛

外加空軍認為沒啥機會打4中就要下來了

幻象結構翻修會涉及還要用多久的問題
畢竟台灣的飛時不高，也沒對地炸射任務
如果只打算再用十年就沒必要翻修
要翻修升到2000-9的構型也是多了對地炸射功能
錢投下去沒有比較合算
這個才是主要考量

至於跟印度合作交換機種
我想台灣國防部很保守應該也不會答應
畢竟現在共匪天天來空防壓力也很大

一直有傳聞會要再補一個聯隊的量換掉幻象
實際如何要看美國的態度才知道

美軍可以肯定咁講唔會放棄台灣.
因為美國係唔會容許解放軍直出西太平洋,威脅關島,夏威夷.台灣係前線,美軍可以在西太平洋安全區出擊.

市場花園係衰情報同自大喎ching
輕裝傘兵遇上重裝甲師
講真美軍都未必有得打

五角大樓唔係流架
1991年沙漠風暴第一波出擊戰略,真係恐怖到唔信
不過最後係戰略方向錯,道至失敗

當時打阿富汗,伊拉克,美國只攻,而不佔領.諗住靠控制當地長老而控制當地,道至全民為敵,所以失敗
但台灣,美軍以守軍為主,估計台灣民眾地方都支持美軍,所以美軍會好打好多

服兵役還服兵役
加多d專業訓練、後勤訓練減少無謂嘅步操

台海隔離唔大
中共解放軍係跟蘇（俄）式打法
一開戰即用大量火箭炮/導彈洗台灣地
台灣好彩會打晒，但好有可能數量上會輸
（中國導彈得2000枝係少，但唔好無視火箭炮，到時基本上對面射乜你都要擋，中共一定用比導彈cheap嘅火箭炮配合導彈去打臺灣，前者後者臺灣都要用飛彈擋，簡單姐係田忌賽馬）
等臺灣防空能力死晒/殘咗，先打真正空戰
打完空戰中共又有制空，就會就到登陸戰

呢個算係多年嚟最多人認為嘅劇本
但有個好大問題就係現代衛星太勁
解放軍點樣再快都會畀人睇到佢聚集軍隊

講真大陸轟炸臺灣機場會更易
否則臺灣人唔會講想買F-35B
F-16V改短起飛距離
空軍基地演習修補跑道
國道隨時變跑道

當臺灣啲中程導彈廢嘅？你靠啲垃圾轟6可以做到啲咩？

火箭炮射程夠遠飛得過台海，又有戰術意義可以guild唔係9打（打得中雷達、陣地之類）既，基本上就等同短程飛彈，即係貴同埋數量少。

BM21個種成千上萬火箭彈洗地係陸戰打法，因為射程又唔洗guild，所以平同有效，可以成千上萬咁打，台海過百公里遠，玩唔到呢套。

雖近必縮

有冇而粒制都係問題
打飛機佢就叻

解手軍出名缺直昇機

全世界都支持你地臭閪蚑那呀屎為復興

不斷播解放軍摺被片段，
大叫已經成功收復台灣，
跟住網絡封鎖，
支那人以為全世界都俾雜種收歸國有

問吓柯P寫essay 啲器官邊度黎

係太空打落黎?……

兩國導彈都有能力係地下打爆太空衛星

佢一日唔攻台 佢都仲可以係中國做土皇帝
其他高官可以繼續攬女鋸和牛住大屋
佢一攻台 美軍出手反攻中國 到時依班人唔係死就被審判

前題係中國既導彈要射到上去先

大陸只有一日左右既閃電戰去突襲加登島

首先要飽和攻擊哂台灣防空系統

做唔到呢步跟本登唔到島

如果成功就要搶灘登陸

其次就係點樣可以係援軍黎前控制哂主要城市

如果第一日搞唔店 援軍一到

應該就比人打番番大陸 跟住就係

世界經濟封鎖加禁運

大陸應該唔到最後都唔敢行呢步

市場花園係傘兵成功、後援失敗，傘兵其實超過預期既防守時間，不過後方援軍趕唔切係指定時間打穿德軍防線所以失敗。

擺返落台灣其實差唔多，就算有幾萬傘兵成功登陸（其實比多咗，中共唔夠載具投送幾萬傘兵，台海上空都冇可能比呢種級數既機群通過），都要成功控制一個不被破壞既港口，並運送部隊重裝備物資，而且要持續補給，先有可能成功。（仲要每次來回都確保到船團唔會比台灣飛彈打殘）

點解你認為射唔到？
大陸show過出
睇多d新聞同關注下先好無

大陸點廢都好 都無連登仔口中咁廢

八國聯軍 2.0

即係咁show過出黎又唔代表到時真係用到
但事實係好多片都證明強國d軍備好多失誤
我又真係睇唔到強國會強得去邊

強國有好多高科技秘密武器（藍絲話）
應該都係都市傳說黎，到我個孫出世個時都仲係秘密黎

俄羅斯同金仔食埋你北面戰區. 同你有親咩北面戰區一停就到. 印度,西面高地戰區. 主力未去到台海戰區已經玩完

大佬呀，唔好咁痴線啦

得啦你最有戰意，網上丫嘛
咪又係垃圾五毛，打字都勉強，拎筆都冇力

美國出兵支援就最少打半年，如果冇援兵台灣1個星期內淪陷

但之前台灣軍事演集都好多蝦碌wo

最慘係大把台灣退休軍官俾共產黨收買晒
應該掌握晒台灣啲基地，戰機係邊

應該疑似有秘密武器架, 血肉長城/赤貧人口做第一第二波, 第三波先黎料

最好笑大陸仔
吹共軍攻台
會使用導彈同衛士火箭炮
炸平台灣先進攻

我唔講命中同彈頭火力啦
就講成本，班友唔知可以射到台灣
果類導彈同長程火箭彈幾錢

打仗就係打錢

你都諗到你覺得美軍諗唔到?

第一波飽和攻擊機場跑道
期間無人機海飽和攻擊防空設施
無力化防空設施/有空優後航母係台灣中間做跳板/無人機補給

個人幾期待國軍用新賣魚雷一野炸沉支那登陸艦
上面千零隻登陸共軍死剩幾丁友游番去福建
喊晒屌老豆老母, 仲要比CCTV迫上電視扮做英雄

8成功炸左 新聞報哂啦
睇左先講啦好無呀？

睇陳雲post會搵到答案

支共攻台, 最先未必會以登陸同佔領為目標, 而係用長期海空封鎖台灣去迫台灣政府講和投降

支共可以用返金門砲戰嘅舊招, 不過今次係改用遠程火箭砲同對地導彈對台灣土島作長期轟炸, 針對性攻擊軍事, 工業, 民生的重要目標, 共軍火力不足以消滅台軍, 但足以對台軍事及經濟硬體做成重大破壞, 同時消耗台軍的防空/空軍力量及軍民的抵抗意志

可預期開戰後台海, 台灣南北的海空域都會成為交戰區, 全台灣海空域均在共軍對空/對艦飛彈的射程內, 一般民間飛機/船隻不能進出, 台灣只有靠東岸面向太平洋的港口維持戰略/民生物資補給, 想當然共軍會派潛艇/戰艦/空軍/彈導導彈去完成對台包圍網, 切斷台灣的生命線

戰爭下台灣的日常經濟, 工業生產, 國際貿易會因被共軍長期轟炸及海空封鎖而停頓, 斷油斷粮下全島人民陷入生存求活的人道危機, 台灣島上2千多萬人口變相淪為支共刀下用來勒索自由世界的人質

若之後台灣島上的投降派取得主導, 共軍會派小量精銳兵力空降台灣, 在台奸帶路去進行暗殺, 滲透, 破壞, 搜尋及導引導彈/無人機對台軍的防空/防守陣地作精準打擊, 奪取港口及機場, 最後讓共軍主力登陸和台軍決戰, 完成佔領

若台灣一直堅持反抗, 一年半載後共軍把台灣能炸的目標都炸光了, 台灣被打回石器時代, 共軍也可一路維持對台戰爭狀態, 只要台灣人活不下去, 支共已完成目的, 說實話統不統一也沒有所謂

你以為當初老毛點解比佢留個金門……

最理想系係台灣/米国間碟同米国監視衛星眼皮下調動出兩個集團軍，凌晨準備，日出時就要就要準備好。清晨正式向台宣戰，在陸基彈道導彈既掩護下，cy-30mkk/mkm,j-10,j-20等 意奪取台灣空中識別區製空權，f-16v 對上裝備r77 cy-30已經非常困難。更加高級的就不說了。更不用說國軍的幻象2000。米国一方面提出嚴正交涉，另一方面有計劃準備從新北撤僑。在民煮黨帶領嘅兩黨共識下，認為不應該同中国展開全面戰爭，完整了的中国是可能會走上民煮道路。如是者日韓駐軍繼續按兵不動。

同時052c/53/54 dd/ct，重點的075 aas及 001 cv駛進台海。在鄰近國國還在猶豫不決的時間點下，在兩棲部隊成功突破之後，就向台北/南各送出一個集團軍。但是，台灣有可能登陸的地方道路基建，山坡都非常容易設置為部署的火力點。台灣cm11/m48縫合仔需然只有次世代防禦力，但是火控跟米国m1a1一樣的，墩在土坑裏還是有不錯作戰能力。配合155野戰炮-m109/大量迫近火力和拖式。大搖大擺地登陸還是不可能的，不過在空軍和海軍的支援下，還是順利登陸了。

中方海軍駛近台海後，米国開始啟動對台灣的人道撤離計劃了，太平洋/印度洋艦隊，日韓駐軍都開始有所動作，最理想會有一天時間，集團軍a從新竹推進到台北/集團軍b就從台南推進到花蓮。有了f-15e/ej/ex f35a/b 和f22的阻攔下，要是不能從餘下時間完成推進，否則進入膠着狀態下米国可能會改變主意全面投入台灣防衛。如果有了下着大雨的夜晚去減少米国cas的力度的話，下雨對裝備nvm的米軍戰機也是不好搜索敵人，夜晚目力索敵更加不容易。對登陸成功擁有陸優的解放軍得到島國地區天色的掩護。要是好天氣，則會像薩達姆，侯賽因手下部隊一樣呢。

台灣方面，在海岸火力點被擊破後，估計掉失接近大概8個師級的裝甲兵之後，餘下的裝甲兵只好用於防守大城市。步兵又需要分心撤離民眾，又用於戰線填充。已經冇再多的人手去做其他事了。還有國軍於山區城市非對稱作戰/遊擊成效有待商榷，沒有裝甲兵掩護，又沒完全空優，真的不清楚他們能做到什麼地步。

解放軍之後面對大多數都係城市治安作戰。根據東突厥的經驗，解放軍的治安作戰能力是樂觀的。在鎮壓所有沿途城市之後，帶著最小6個師向着台北進發，要是天亮都還不能鎮壓台北，那就只能去摩拳擦掌試一試挑戰米国的霸權了。要是毫無變數成功奪取總統府，即完成大一統之偉業最後一片拼圖。最好他國也不會多嘴說三道四。 此時每個中国人獲得了一個新的民族精神：光榮的華夏族人.自稱。

要有咁多天時地利，等到2046都唔知得唔得。

長期封鎖台灣

台海週遭水道係日、韓生命線，共產黨打算完全封鎖幾耐

如果唔完全封鎖咁可以點識別邊啲船去台灣，邊啲去日、韓？

仲有美帝秩序最重要既一點係公海自由航行，封鎖公海同直接挑戰美帝冇分別，共海軍打算點同美軍打？南海玩島仔填海美帝都咁大反應，仲封鎖台海

中國鬼夠載具一口氣送兩個集團軍上岸咩

商船運到港口再用起重機卸貨係可以，但係前提係要有一個設備完好既港口。

仲有要確保到清理曬所有反艦飛彈，唔係一艘船幾千人，一粒飛彈就送曬落海餵魚。

要快打快
一方面放特種部隊入台
奸細勾結台奸

跟住排幾隻船去東海偽裝要去釣魚台
仲要趁有風打正台灣東面令外方救援唔方面
跟住兩日內要破敵
先用空軍力量癱瘓台灣空軍/能源設備後
馬上登陸

配合內應
攻取台北

利申鳩想唔

如果台灣真係守唔住
最後時刻一次過掉曬全部導彈炸所有
芝麻緣海城市會點

好似以前胡溫年代咁溫水煮蛙用錢買起台灣囉
本身台灣同香港都比共產黨買起左一半啦
多得維尼先至擺脫到

傻仔GOOGLE下咩叫第一島鏈先講啦
無撚左台灣支共可以直出太平洋
成個東亞佢玩撚晒啦

台灣本軍事家
成十幾年前啦
佢地話台灣有復仇者計劃

如果大陸攻台登陸淪陷
台灣空軍同特殊部隊
會依安排好大陸重要目標攻擊
如核電廠，水庫，能源，化學儲藏點

將大陸沿海重點區域破壞
香港金融區都係目標

美國出兵支援支那1個星期內淪陷。

封鎖台海？
美國唔出手，日本都出手啦，冇病呀。

三峽大壩啦

封鎖台海係最愚蠢嘅策略
比時間美國反應，美國海軍一駛到埋嚟你就可以收皮
加上一封鎖嗰一刻支那外貿就全數gg，國內經濟只會每況愈下，封鎖得越耐越慘。
如果美日海軍要突破封鎖線堅持同台灣做生意，共軍係咪打埋佢先？
唔打，封鎖is a joke。
打，即係同美日宣戰

又係留地唔留人啲大陸仔想法首先你炸哂啲經濟民生設施台灣就只係一個爛島，得翻軍事用途，台積電我估台灣寧願燒左佢都唔留比大陸，二來你不人道圍城之後登陸台灣都幾難統治，日日有恐怖份子搞事都似，三來封鎖台海對中國都係攬炒，四來仲未計其他國家會點對付中國

而支共攻台就預咗美國好大機會出兵, 即係同西方自由世界反面(不過China Joe上台就未必啦)

支共嘅思維真係留地不留人, 佢一路都講要收復台灣(島)完成統一大業, 冇話要收埋班唔聽話養唔熟嘅台灣人, 大不了咪搵支那人再殖民台灣

不論支共點去攻台, 共軍能否登陸同台軍決戰, 台灣都會化為焦土傷亡慘重, 台海周圍都會成為戰區, 就等於變相封鎖咗台海及台灣東岸嘅航道

日本同韓國嘅貨船只有穿過菲律賓係太平洋兜過大圈先去到日本韓國, 又或主力從美國入口原油, 咁大個太平洋, 日韓嘅能源及貿易生命線冇咁易畀支共切斷

先勿論China Joe上台後真係坐視不埋不出兵保護台灣, 正路嚟講歐美日最底手都會制裁支那, 甚至對支那實施禁運及海上封鎖, 對支共嚟講一開打就預咗同西方全面反面, 會被經濟封鎖外貿收皮, 要玩鎖國硬食內循環, 全國進入戰時體制回歸大鑊飯同粮票(數碼人仔), 最多到時石油就全靠向俄佬買貴貨, 就算東南沿海成為戰場打到火紅火綠, 對支共嘅存亡實在沒有多大威脅

支共攻台, 不論最後勝敗如何, 結果都係支那攬炒台灣, 然後支那要面對長達數十年嘅新冷戰孤立鎖國新時代.

係 笑撚死
中國口交部 得把口唔做

係中共

依家打仗仲係講人數？

但佢可以做到啲咩 我唔覺得佢可以100%穩贏台灣

一般運沙船可以運送40噸級載具，黃河下游大把。bmp之類25噸級同兵員，好多種船都可以。

係空軍，陸基導彈同護衛艦嘅保護下，就算唔可以大搖大擺登陸都唔係輕鬆比國軍打擊成功。當然台灣登陸點既迫近火力非常強，大陸會點樣處理又係另一個問題？

真心唔好睇少大陸，要當佢哋二流俄仔咁既對手去思考作戰思路。萬一未等到美日韓幫手就無左半個島，就為時已晚了。

中國 同 中共 既分別糸。。。

Trump開心到瞓唔著，因為一定當選，打仗亦必勝

中國可以係民國 打仗宣稱正統好重要

北京應該當日即刻出哂煙

街巷戰你打算一律炸平？定係支那俾美國炸哂軍事基地就投降？只要唔係三光政策，人數點都係陸軍優勢，特別係支那命賤格賤，唔好講用平民作盾，軍人扮平民，正規戰以外大量手段都同人數有關；美國可以用無人機獵維尼頭，中共都可以用死士嘅命去換對家高層，我哋唔係睇邊個手段先進就贏，係邊面達成嘅目的同效果夠大夠多。

就當美國無視世界規則，核平半個支那，死6億人以上，先唔好講佢要以幾多軍力先可以控制到6億遺民，單純佢國內幾百萬華人都會變成計時炸彈；但如果照阿富汗戰爭咁打，塔利班嘅基地被炸平，美軍入城入村掃蕩，先係果場戰爭嘅開始。北約協助阿富汗人建立新政府，但無法清除塔利班，如果唔係無數衝突中犧牲幾萬阿富汗新軍加上無數民兵，阿富汗早就落返中共支持嘅塔利班手上控制。

佢打得就係為晶片技術 根本唔會亂炸
但我當佢會亂炸
要炸到一個機場運作唔到 以中共既導彈準成度 要射七十幾支
但中共既三峽大壩全部係台灣射程之內 射導彈玩全面戰爭將會好大代價
如果係海戰 中共會改裝漁船 然後護住D戰艦進攻
但係F16V既加持下 攻果一方 即係中共冇乜優勢
以台灣既推算 台灣大慨可以捱4日 第5日係因為冇彈藥

半個島⋯⋯一變街巷戰就好撚麻煩

我哋都一眼分唔出台仔同支蝗，可能台灣本土人都重分到，但你叫外藉軍人點分，定係一律殺哂？支那唔用平民做人質可能性係零。

依家個狀況都未去到好似當年隔岸電台播節目，氣球派單張咁，即係起麻仲有三十年都唔會打啦個陣埋又係吹到打打打....打條毛咩

唔好淨係諗大國攻小國，小國一定死守。硬食你幾十粒導彈，但你三峽食一粒代價仲大，到時解放軍救災定攻台好？

1.重裝備登陸運具唔夠

2.商船夠但係首先要佔領港口

3.薄皮步戰車唔會係國軍重裝部隊既對手

共軍打陸戰固然強，但係台海天險暫時從發揮到作用。

一斷補給，上陸班兵基本上死硬，你上得幾多個

打刧當地人啊，而且我怕國民黨會主動送糧，再唔係竹聯幫100%會包庇佢哋。

講就兇狠
做就碌撚

不如全台灣投降比哂啲錢同物資啦，都係估點解唔估大啲，緊跟習主席路線呀

我講深藍加同心會，你就拉到全台灣，依種係好低級嘅辯論技巧；唔係全部女人都係雞，咁就冇女人做雞？

你點止講咁少呀，咩100%呀，國民黨會幫，假設一啲無實據嘅嘢又係乜高級辯論技巧呢？

能唔能夠係一日之內依靠海峽天險守住登陸點，支持到
援軍就係國軍防守最大嘅學問。

1. 能夠運送96既載具確實係唔多。

2.港口係重要，但要喺一兩日就需要交出重大戰果嘅作戰裏面，唔會係最優先。另外駁船，運沙船都可以係沙灘登陸點放下25噸級，運沙船，小型貨輪配合氣墊船可以放下40噸級。

3. 台灣有啲咩重裝部隊？cm11縫合仔.m48定m60tts
加上台山多平地少，掩護多，城市作戰上世代戰車根本無辦法發揮到太多作用，ZBD-04 即bmp-3既炮射飛彈可以從任何角度擊穿m60和 ZTL-11 即 Centauro 半人馬～同國軍主戰火炮火力相當。點可能唔係對手？

好多人覺得老解既實力就係比人一鍵刪除，但事實係系亞洲蝦蝦霸霸絕對夠用。

唔清楚，但老解應該唔會唔着軍服參與戰鬥或者主動參與非正式衝突，啲小薯仔佢哋本身都係窮人，靠住軍人福利養老，證明唔到係戰傷戰死，就會拎唔到殘軍票，屋企人也會失去軍人補貼同撫恤金。

同埋依家資訊咁發達。俾人攞電話影到反人類行為就會被口實。

一日你要完全壓制台灣再加占領 連美軍打伊拉克果陣都做唔到
依家中共邊有機會做到
而且J20打4代半F16V優勢唔係好大 頂多比你一換三四 空上無咩輾壓性優勢

陸上今年有18架M1A2到貨
M142 我唔知到貨未 但守常規登陸戰夠哂
空中無絕對優勢強行登陸肯定死得好慘

運沙船航速普遍不足15節
點跟隨軍規登船團前進
國軍反艦火力又強
成個登陸船團行咁慢咪比人打擊多幾輪

再者就算靈便型散貨船（有起重機係船上）既卸貨速度都唔會太快，唔似登陸艇載具可以即刻衝出黎，對搶灘登陸實在不利。

反戰車飛彈當然穿深高啦，但係對抗方法都多啊嗎（反應甲、鳥籠、激光對抗）另一方面，共軍05式用既30毫米炮都係打唔穿M60，而戰車炮既動能彈確保可以打穿05。

唔係話共軍唔強，不過如你所言，要一、兩日達成
1.取得海空優
2.消滅反艦飛彈陣地及發射車
3.成功搶灘
4.用兩棲輕裝部隊（有步兵戰車重迫炮反戰車飛彈）（如果1、2都做到就會有武裝直升機，做唔到母艦就要走人，直升機航程唔夠飛越台海）擊敗有重炮戰車火箭炮武裝直升機既陸軍反擊
5.保護船團源源不絕咁送援軍抵達

就實在有啲匪夷所思囉

根據之前嘅經驗。韓戰，海灣戰爭科威特，林林總總。美國唔去到最後一刻都係唔會幫手。班加西咁小事都要12個鐘後先可以出兵。重點係救自己國民。

老解認真起泥控制海峽同台灣防空識別區絕對唔難。我除非你話台灣啲二次大戰博物館同上世代驅逐艦可以有超乎想像嘅發揮。

重度火力不足後群症既老解點解冇可能對沿岸進行飽和火力轟炸，台灣重要分心保護內陸各個第三等級機場.1200米 跑道-第三級跑道係空中警戒機離陸長度。

搶灘成功與否，從來都唔係依靠兩棲步兵戰車。係船艦既支援火力，商船只需要係攤頭登陸後進行都有限度保給就足夠。大陸做唔做到咁樣嘅聯合動員我真係唔清楚。以台灣來講最壞打算當然係要覺得佢做到啦⋯

台灣又冇俄式觸點5級別反應甲，欄柵保護係串連裝藥既化學能彈面前聊勝於毛，台灣有實力將美國放喺護衛艦上面嘅激光逼近武器放喺戰車上邊嘅實力就唔會係咁啦，況且M60真係咁犀利嘅話，咁痛恨軍隊嘅民進黨都唔會幫陸軍換車啦。

老解時時刻刻都係本國攻擊機場等目標，防空系統有餘力先可以支援陸軍。台灣又冇現代迫近防空車，單兵刺針對上武直-10。究竟又可以做到幾多野呢？國軍唔夠眼鏡蛇同唔夠30部既長弓阿帕奇係隨時被老解固定翼騷擾下又可以做到幾多野，依啲真係唔清楚。

香港用快艇都可以去到台灣啦。而且老解啲護衛艦抗飛彈打擊係華約規格。可以捕獲到海拔1米2馬赫既目標。
北約水平既反艦飛彈都唔係輕鬆可以穿過防線一鍵刪除目標。能唔能夠阻撓到商船隊，就睇國軍潛水艇同老解啲反潛經驗差距。

所以點會匪夷所思？確實係有好多變數，唔係早就攻台啦。攻台表現一定無大部份人諗得咁難睇，陰乾台灣十年八年可能真係有機會。但美又對台軍售了，一兩年後情況會好唔同。

我係有啲悲觀主義。但期待美國第一時間伸出援手先至最匪夷所思

如果真係有咁嘅機會，台灣真係俾大陸登陸到，俾大陸制服
台灣自己唔燒TSMC, 美國都會炸到佢爛熔熔

有啲連登仔話大陸主要目標係攞TSMC
佢地以為戰爭=打拳頭交搶玩具咁兒嬉
咁順灘俾你攞到，咁呢啲叫戰爭咩?
天真過天真矯

大軍事家

台灣最柒係00年起至依加國軍都係擺爛mode
Dpp本身仇國軍 阿扁一上台即郁
8年後到奶共馬仲衰 廢徵兵 縮減役期
軍備 軍紀 訓練全撚部垃圾級
同期老解冇一年喺唔加碼落軍費度
船艦總數由當時幾十隻爆增到今日～350隻多過美國

台灣失守，第一島鏈被突破，共軍潛艇可以太平洋自出自入。

令外，等於握住日本咽喉，日本海運絕對要經個度，如果真係發生，日本會焗住做中國契弟，美國整個太平洋佈局完全失敗。中國會真係成為東亞霸主。

仲有晶片技術。中國攞到台積電，差不多整個科技園堵戰略完全失敗。

所以，好肯定打台灣，美日一定同中國死過。尤其是日本，絕對關係到佢哋生死。

佢光速佔領金門或東沙島 插旗 然後退兵話自己贏左

五毛成日攞越戰韓戰黎講，
大佬，韓戰既軍隊，係打過中日戰爭，內戰，之後就已經接住打韓戰，全部有實戰經驗，而且個時既軍事科技冇e家咁發達，打人海打遊擊仲有得打。

e家既解放軍，係完全冇現代戰爭既實戰經驗。

而美軍你話佢係霸權係仆街，的確係，人地就係keep住有實戰，不停有遠洋部署軍力既經驗。

而且好多專家都分析過，如果係用導彈炸到台灣熔熔爛爛係有咁既能力既，但要做登陸作戰，個難度會比當年登陸諾曼第仲要高好多好多，會係人類史上最大型既登陸作戰黎。

e個係唔知邊個白痴大陸編輯9 up出嚟。
台灣東面你點圍呀？

比盡你都係得三首航母，仲要未成到完整既戰鬥群。
真係打，宮古海峽同巴士海峽你都出唔到，更加唔好講話要係太平洋四邊圍死台灣島

其實呢幾個月成日喺Reddit, Quora睇人同埋同人討論，真係講到熟晒

美國第一波會出手好簡單，因為佢要保證中國唔會偷襲佢先，見到大量中國飛機就會用保護艦隊嘅名義打空戰，呢方面敘利亞伊拉克全部受過教訓。當年空中佔優嘅越南都從來唔敢接近美國船隻。

解放軍要越過台海去攻擊，本身燃料已經佔咗武器嘅運載量，空戰參戰權完全係台灣方面手上，佢唔想打可以直接飛走而你唔想游水好快就要回頭。以而家解放軍嘅母艦數量要攞到製空權只有瞓覺發夢

跟住到登陸，第一波三到五成損失預咗㗎啦。
中國嘅海軍近20年都係學西方唔係學蘇聯，整體驅逐艦等等佈置都係，除咗現代級之外好鬼單薄而啲VLS主要打飛機，低空巡航導彈反艦飛彈根本冇乜有效嘅反制措施。

損失點樣完全睇解放軍第一波啲火箭有冇摧毁晒，否則一粒飛彈就換你一隻船，就算唔沉你都預咗整幾個月

至於登陸戰第一波只可以用登陸艇/艦，再加少量可以游水嘅步兵戰車，數目真係好有限，反登陸主要係靠火炮支援，步先，坦克同埋ATGM只係打漏網之魚。

整體來講，解放軍要贏需要：

1. 冇驚動美軍嘅情況下登陸艦隊可以接近台灣
2. 食咗大量反艦導彈之後仍然有足夠船隻到岸邊
3. 喺距離劣勢之下仍然要攞到制空權
4. 要摧毁台灣空軍戰鬥機防空陣地及機場
5. 登陸部隊成功到海灘建立橋頭堡
6. 第二波登陸船隊大部份可以上到陸地
7. 仍然提供到足夠空中支援比陸軍推進
8. 要建立野戰機場除去台海距離

而家點睇都唔會做到，特別係全部專門登陸嘅船都運唔到一個師，即係最多一萬人左右登陸。

有一集19才子有分析過如果老解攻台嘅SOP

你知唔知金門係邊

離島

講就天下無敵

目前台灣附近的海況
過濾標準是120呎交通船
排水量大約是165噸
CT4的漁船也差不多是紅的
所以要用駁船或沙船可以放棄了

基本上到明年的五月前
平底船在台灣都不適合航行
有興趣可以看一下古寧頭戰役為什麼會失敗

現在的新竹外海(台灣海峽北面)

現在的澎湖海面(台灣海峽南半部)

都是6級風以上
台灣的巡防艦作戰標準是7級風
抗風浪是9級風
兩棲登陸標準是3級風

所以說11月3號解放軍要攻台的
不是高級黑就是臥底

被懷疑對美本土策動襲擊的伊拉克，2001/9/11到2003/3/17大概一年半，最後通牒前還有48小時準備時間。

美國2011年決定推翻敘利亞阿薩德政權，2014/9月開始正式插手空襲聖戰份子組成伊斯蘭國，之前都是CIA同物資援助為主。其間大嘅兩年半。

法越戰爭9年之後既再之後一年，美國為了阻止北越的共產黨勢力向南越擴張，全力支持吳廷琰在南越建立反共政權，打算圍堵共產黨。直到1960年起先正式出兵。

最理想科威特都要被佔領11個月，海灣戰爭先正式開始。

你覺得既老解要等幾耐先會受到教訓？

老解空軍主力J-11/J-16 即su-33/su-30 作戰半徑3000公里，最差嘅J-10 作戰半徑都有1200公里。
台灣海峽兩地相隔150公里左右，新竹同花蓮都係160公里左右。假設俄仔野有啲水份，但點計都唔會去唔到台本土。而且普遍反艦飛彈都無超音速，台灣好似無戰斧既級數，老解點會應付唔到。世界警察當然有能力一鍵刪除老解，但國軍唔得呢

Ching形容出嚟後勤長度唔講清楚啲以為係登陸關島。四代戰機都飛唔到去台灣，申請政治保護既港人又有咩機會可以去到。睇小老解都唔係咁樣睇小。

做乜唔提南韓？
海灣戰爭嘅沙地阿拉伯？
兩個都係即時防守

「老解空軍主力J-11/J-16 即su-33/su-30 作戰半徑3000公里」
吸咗毒？最遠嘅Su-30係最大轉場航程3000km，半徑唔過1200，掛任何武器再減

「普遍反艦飛彈都無超音速，台灣好似無戰斧既級數」
雄3去到M2.5比你吞咗？

你啲料係鐵血定百度的？

同埋科威特伊拉克係要集結陸戰部隊找尋盟友一齊登陸進攻

台海只需要調動美軍自己快速反應既海空力量迎擊

敍利亞反對派亦冇一個有力政權，反而台灣本身有親美政權同軍隊去抵抗

美軍打仗係好重要視盟友同大義，就算係入侵巴拿馬都搵咗牙買加個堆加勒比海小國去支持。

而係國際大義上，支持台灣民主政權抵抗中共係冇阻礙，利益上，失去台灣，美軍既沖繩台灣菲律賓封鎖線就有個大缺口。咁既然利益道義都有支持，美國又點會唔出兵呢？

遲早都要打，遲打要打陸戰收復台灣（或者打多場太平洋戰爭），咁點解唔襯台灣仲係手上，仲有效抵抗緊既時候打呢？

係被國捐軀

因為政治問題，米國係一個民主國家，出兵係需要一層一層既許可，唔係侵聽完份報告跟著話ok。台灣地位又好敏感，唔可以加入北約之類。台灣唔同日韓，同美國嘅（中美共同防禦條約）已經失效左做世界警察又要跟聯合國規矩，有壞分子搞搞震，需要審議完，同對方商議和平撤兵，如果對方拒絕，重要出咗最後通牒先可以做野。最理想都係事前借一兩個fighters 大隊比你。

始終台灣又唔係美國國土，裏面啲人又唔係美國人。唔係個個美國人都好似我地對台灣有相同唸法。戰爭係隨時隨地都有機會會死，你覺得你有冇信心聽完份report就叫人去死。美國人究竟需要幾多時間先有決心，我哋真係唔清楚。

米国既強大就係唔洗兵貴神速，就同對方正面硬碰，用強大後勤同軍科力量上獲得優勢，自然可以慢條斯理咁樣跟程序走。

台海峽當然唔係咁容易通過到，一年先得百幾日風平浪靜嘅日子，但老解以一年半左右一部強襲揚陸艦既速度upgrade 緊。依家台灣軍事又有好大缺口，人哋本土都加速軍售項目，開始檢討國軍後勤問題等。真係不幸需要與老解一戰，都可以係減少民生層面捲入下，等到各國援手。而唔係淨係等美國同你聯防。

所以我哋啲思想都要所改變。